<resources>
    <string name="app_name">zodiacsign</string>
    <string name="name_label">Adı Soyadı</string>
    <string name="birth_place_label">Doğum Yeri</string>
    <string name="birth_time_label">Doğum Saati</string>
    <string name="birth_time_value">%1$s-%2$s-%3$s %4$s:%5$s</string>
    <string name="gender_label">Cinsiyet</string>
    <string name="male">Erkek</string>
    <string name="female">Kadın</string>
    <string name="login_text">Devam Et</string>
    <string name="profile_title">Profil</string>
    <string name="login_alert">Alanları boş bırakmayınız!</string>

    <string name="home_zodiac">Burç Yorumları</string>
    <string name="home_weekly_zodiac">Haftalık Burç Yorumları</string>

    <string name="planet_important_astrological_dates">Önemli Astrolojik Tarihler</string>
    <string name="planet_zodiac_sign_compatibility">Burç Uyumu</string>

    <string name="comment_fire_element">Ateş elementi nedir?</string>
    <string name="comment_water_element">Su elementi nedir?</string>
    <string name="comment_air_element">Hava elementi nedir?</string>
    <string name="comment_earth_element">Toprak elementi nedir?</string>
    <string name="comment_full_moon">Dolunay nedir?</string>
    <string name="comment_new_moon">Yeni ay nedir?</string>
    <string name="comment_feminine_energy">Dişil enerji nedir, nasıl yükseltilir?</string>
    <string name="comment_masculine_energy">Eril enerji nedir, nasıl yükseltilir?</string>



    <!-- Home Page -->
    <string name="aries_title">KOÇ</string>
    <string name="taurus_title">BOĞA</string>
    <string name="gemini_title">İKİZLER</string>
    <string name="cancer_title">YENGEÇ</string>
    <string name="leo_title">ASLAN</string>
    <string name="virgo_title">BAŞAK</string>
    <string name="libra_title">TERAZİ</string>
    <string name="scorpio_title">AKREP</string>
    <string name="sagittarius_title">YAY</string>
    <string name="capricorn_title">OĞLAK</string>
    <string name="aquarius_title">KOVA</string>
    <string name="pisces_title">BALIK</string>

    <string name="aries_content">
        İnsanın hayata gözlerini açması, hayata doğması, yaşama başlamasıdır. Her zaman başlangıçları, doğumları, ilkleri, öncüleri ifade eder.
        Kişilik olarak Koç\’lar bağımsız hareket etmeye eğilimlidirler. Onları dizginlemek son derece zor olacaktır.
        Toplumsal hayatta \‘Ben de buradayım\’ diyen bir tavırları vardır. Koç\’lar dosdoğrudur; formalitelerden hoşlanmazlar.
        Sabırsız ve çocuksu yapılarıyla sınırları aşmak ister, kural tanımak istemezler. Samimidirler.\n\n

        Bu burcun etkisi altında doğan kişiler yaşamayı seven, coşkulu, girişken yapıya sahiptir.\n\n

        Yeni şeyleri öğrenmeye karşı çok heveslidirler. Yaratıcı bir meraka sahiptirler. İlgilendikleri konuda üretken oldukları kadar yaptıklarının başkaları tarafından onaylanması da onlar için önem taşır.\n\n

        Heyecanlı yapıları yüzünden çabuk hareket eden, pratik tiplerdir. En zor koşullara bile katlanabilen savaşçı nitelikleri vardır.\n\n

        İstediklerini elde edemezler ya da yanlış anlaşılırlarsa kolayca öfkelenebilirler. Ancak öfkeleri saman alevi gibi çabuk geçer. Kin tutmazlar ve hatalarını anladıkları zaman kalpleri kazanmak için her şeylerini verebilirler.\n\n

        Koç burcunu yöneten mars gezegeni enerji bedenimizde aynı zamanda 1. çakramız olan, kök çakra denilen Muladhara\'yı da yönetir. Bu sebeple Koç burcu zaman saflık derecesinde korkusuz, ve çocuksu olabilirler.
        Kök çakramız hayatla ve dünyayla olan bağlarımızı da yönettiği için Koç burcundaki ruh hayata çok bağlı ve yaşama, yeni deneyimler elde etmeye adeta muhtaçtırlar.

    </string>
    <string name="taurus_content">
        Boğa ilişkilerinde güvenlik ve sağlamlık arar. Uzun vadeli düşünür ve sadakata inanır. Yatıştırıcı, huzur verici bir yapısı vardır.
        Ancak aynı zamanda sahip olmacıdır ve güvensiz hissederse güçlü bir kıskançlık sergileyebilir. Yapıcı ve kararlı olması ona ilişkilerinde uzun vadeli, kazançlı sonuçlar getirir.\n\n

        Kararlı ve güven vericidir. Zevk sahibi olması, barışa ve uyuma önem vermesi en iyi özellikleridir.  Fiziksel açıdan güçlüdür. Verimli ve ortaklaşa çalışmalarda yaratıcıdır.\n\n

        Ancak Boğa’nın  İnatçılığı ve akılsızca direnişi zayıf yönüdür. Bu durum kıskançlık söz konusu olduğunda ilişkilerde kilitlenme yaratabilir. Yeteri kadar yaratıcı ve esnek düşünemeyebilir. Daha fazla esnekliğe ve hayal gücüne ihtiyacı vardır. Sabitliği yüzünden kendini geliştirmekte zorlanabilir.\n\n

        Venüs’ün burcu olan Boğa dişil, manyetik çekiciliğe sahip bir burçtur. Çok fazla söze girip, olayı karmaşıklaştırmadan, açık bir tavırları vardır. Boğa’lar uzun vadeli ilişkileri tercih ederler.\n\n

        Yemek yemeği ve içmeyi, alışverişi ve hayatın tüm zevklerini çok severler. Sadakat duyguları çok gelişmiştir. Bu sebeple dostlukları uzun yıllar sürer .
        Dostlarının sorunlarını dinler ve yardımcı olmaya çalışırlar. Sahip olma içgüdülerinin çok gelişmiş olmasından dolayı kişilere ya da maddelere çok kolay bağımlılık geliştirebilirler.
        Boğa burcunun yönetici gezegeni Venüs vücudumuzda kalp çakramızı yönetir. Kalp çakra sevgi, şefkat, koruma ve sadakat duygularını verir. Ancak kötü etkilenmiş bir kalp çakrada bu duygular aşırıya kaçarak bağımlılıklarımıza yol açabilir.
        Boğa burçları bağımlılıkları ile yüzleşir sahipleniciliklerini yenebilirlerse, kendilerinde doğuştan varolan kalp çakranın pozitif güçlerini en üstün şekilde kullanabilirler.
    </string>
    <string name="gemini_content">
        İkizler burçları çok yönlü ve renkli bir kişiliğe sahiptir. Öğrenmek onun için nefes almak gibidir. Durağanlığa dayanamaz, kolay sıkılır. Çabuk düşünür ve çabuk hareket ederler. Hemen her konuda bilgi sahibi olmayı severler. Bir konuda bilgileri az bile olsa, bilgiyi ortaya koyuşlarında ki ustalıkları sayesinde çok iyi biliyormuş gibi görünebilirler. Konuşmada ve kelimeleri sıralamada ustalıkları sebebiyle etkileyici konuşmacılardır.\n\n
        İkna yeteneğine sahip olduğu gibi çok esprilidir. Hazırcevap ve muziptir, eğlendiricidir.\n\n
        Ancak sadece kendisini düşünüyorsa, ilkesiz davranmaya, olayları kendi çıkarlarına göre çarpıtmaya eğilimlidir. Bu bakımdan dengesiz davranışlar gösterebilir. Kolayca karar değiştirebilir hatta yalan söyleyebilir.\n\n
        Aynı anda pek çok konu ile ilgilenebilirler. Araştırmaya meraklıdırlar. Konuşmaları, terbiyeli tavır ve davranışları ile kendilerini kolayca sevdirirler. Zor zamanlarda dahi çözüm üreten, yaratıcı kişilerdir. Duygularını sözlerle ifade etmek, duyguları aklın süzgecinden geçirmek İkizler için son derece alışılmış bir durumdur. Hatta bu yüzden çoğu zaman İkizler yüzeysellikle ve duygusal yönden zayıf olmakla suçlanabilirler.\n\n
        İkizler burcunun yönetici gezegeni Merkür, enerjisel bedenimizde 2. çakramız olan Svadistan çakradan sorumludur. Bu çakra içimizde bilgiyi, kolay öğrenmeyi ve yaratıcılığı verir.\n\n
        İkizler burçları bilgi edinmeye, özümsemeye ve her koşulda yaratıcı düşünmeye çok yeteneklidir. Ancak çok düşünmek bu çakramızı yorar ve kendiliğinden olması gereken yaratıcılık zorlamaya dönüşerek etkileyiciliğini kaybeder. İkizler burçları da zihinlerini çok yormamaya özen göstermelidirler. Meditasyon yapmak, düşüncesiz sessizlik konumuna ulaşmak ikizler insanını çok rahatlatacağı gibi daha yaratıcı düşünmesini de sağlayacaktır. Dikkat dağınıklığından kurtulmak, zihninizin sakinleşmesi için Aydınlanma Meditasyonu\'nu deneyimleyiniz.
    </string>
    <string name="cancer_content">
        Yengeç burçları çocuk gibi yumuşak, duygusal açıdan besleyen ve beslenen bir yapıdadır. Duygularla hareket eder ve sevdiklerini çok korur, onlara kalbinde özel bir yer açar. Son derece koruyucudur.\n\n
        Duygusal durumu sürekli değişim içinde olduğu için kolayca depresif olabilir, kendini olumsuz duygulardan kurtarması ve güven kazanması uzun zaman alacaktır.\n\n
        Dışarı karşı sert bir görünüm sergileseler de, hassas ve koruyucu bir doğaları vardır. Çok yumuşak ve iyi kalplilerdir. Ama kırılgan doğalarını korumak için burçlarının simgesi gibi kabuklarına çekilebilirler. Anlaşılması zor karmaşık insanlardır. Zor duruma düştüklerinde bazen çok güçlü ve cesur, bazense çocuk gibi zayıf ve savunmasız olabilirler. Dengede kalabilmeleri için onlara mutlu bir yuva ve güvenlik gereklidir.\n\n
        Sorumluluk duygusu gelişmiş, sağduyulu ve sabırlı tiplerdir. Tartışma anlaşmazlıklardan hoşlanmazlar.\n\n
        Yengeçler kolayca huysuzlaşabilirler. Ruh durumları bulundukları mekana, yanlarındaki insanlara göre kolayca değişebilir. Aslında göründüklerinden çok daha derin insanlardır.\n\n
        Yengeç burcu Ay\'ın etkisi altındadır. Ay ise 7. çakramız olan Sahasrara\'yı yönetir. Ay aynı zamanda bizim duygusal yanımızı da etkiler. Bizi geçmişe götürür ve melankoli yaratır. Yengeçler de sıkça bu olumsuz ruh hallerine kapılabilir. Sahasrara çakra, evrensel enerjiyle ve Ezeli Güçle bağlantıyı sağlayan son merkezdir. Duyarlı yengeç eğer duygularına karşı objektif kalmayı başarabilirse, gerçek potansiyelini en güçlü şekilde kullanabilir. Evrensel güçten aldığı pozitif vibrasyonların ona yol göstermesi ile sezgilerinde ve ruhani gelişiminde oldukça ilerleyebilir.
    </string>
    <string name="leo_content">
        Aslan burçları yüce gönüllü ve öne çıkan karakterleri ile diğer burçlardan ayrılırlar. Yönetmeyi ve her zaman odak noktası olmayı severler. Bazen ise bir çocuk gibi oyuncu ve hayatı seven ve bunu yansıtan bir karakteri vardır.\n\n
        Başkalarına ilham veren, etkileyici, iyimser, güleryüzlü, hareketli, güneş gibi çevresine ışık saçan sıcak tiplerdir. Mücadele ederken her zaman dürüst ve mertçe davranır, kurnazlık düşünmezler. Bağışlayıcı olmalarına karşın bazen aşırı gururlarının etkisi altında kalabilirler.\n\n
        Lükse ve ihtişama düşkündürler. Aşırı gururları bazen kendilerini olduklarında daha yüksekte görmelerine de sebep olabilir.\n\n
        Buna karşın affedici yönleri vardır. Güçsüz ya da zor durumda kalmış yardıma ihtiyacı olan kişilere karşı iyi davranırlar. Eli açık ve bonkördürler.\n\n
        Aslan burcunu yöneten Güneş süptil bedenimizde 6. çakra olan, alnımızda yer alan Agnya çakramızı da yönetir. Bu çakranın kalitesi içimizdeki affediciliği, yücegönüllülüğü, hoşgörüyü bize sağlamasıdır. Ancak kibir, gurur, kendini beğenmişlik bu çakrayı kolayca tıkar. Aslan burçları içgözlemle kendilerini zaman kapılabilecekleri bu negatif duygulardan sıyırmayı başarabilirlerse doğuştan taşıdıkları bu yüce kaliteleri ve karizmalarını tüm insanlığın yararına olacak şekilde kullanabilirler. Sadeleştikçe çevrelerini güneş gibi daha çok etkileyebilirler.
    </string>
    <string name="virgo_content">
        Başak burçları çalışkan, düzenli ve pratik insanlardır. Düzen, sistem ve organizasyon onlar için çok önemlidir. Organizasyon konusunda onların üstüne yoktur. Ayrıntılara dikkat ederler.\n\n
        Mükemmeliyetçi bir yapıları olduğu gibi, bazen bu sebeple çevrelerine karşı aşırı eleştirici de davranabilirler.\n\n
        Sağlıklarına oldukça düşkündürler. Sadece fiziken değil, mental ya da ruhsal yönden de sağlıklı olmak isterler. Çoğu Başak burcu doğal ilaçlara, sebzelere ve bitkisel tedavilere ilgi duyar.\n\n
        Araştırmacı ve öğrenmeyi seven bir yapıları vardır. Çoğunlukla gerçekçi ve elle tutulur sonuçlara güvenirler. Sorgulayıcı ve inceleyicidir. Aslında bilgiyi arayan başak burçları için bu sorgulayıcılık bazen tutuculuğa dönüşerek önlerinde bir engel oluşturabilir.\n\n
        Çevrelerinde temizliğe ve hijyene önem verirler.\n\n
        Zekası ve mizahi tarafı ile son derece eğlenceli kişilerdir. İnsanlara akılları ile kendilerini sevdirirler. Başkalarına hizmet etmeyi seven, toplum yararına çalışmalar yapmaya yatkın tiplerdir. Öne çıkmaktan ziyade iyi işleyen bir organizasyonda çalışmayı yeğ tutarlar.\n\n
        Merkür Başak burcunu yönetir. Aynı zamanda Merkür, 2. çakramız olan Svadistan çakramızı da yönetmektedir. Bu çakra içimizde saf dikkat, saf bilgi ve saf yaratıcılığı verir. Araştırmacı detaycı başak burcu saf bilgiyi arayışı sırasında bazen çok detay düşünmesinin kurbanı olur.
    </string>
    <string name="libra_content">
        Terazi burcu denge ve adalet burcu olarak bilinir. Teraziler çevrelerinde uyum ve barışçıl bir atmosfer yaratma konusunda yeteneklidirler. İlişkilerinden olumlu bir sonuç çıkarabileceklerine inanırlar. Adalet duyguları fazlasıyla gelişmiş olduğu için haksızlıklara dayanamazlar ve bu yolda hemen tepki verebilirler. Bu burçtan pek çok sosyal alanda eylemci ya da hukukçu çıkar.\n\n
        Terazilerde çevrelerin güzellik yaratma kabiliyeti vardır. Aynı zamanda sanat ve güzellik duygusu hayatlarında önemli bir yer tutar. Adeta dokundukları her şeye rafine bir güzellik ve uyum getirebilirler. Dekorasyonda yeteneklidirler.\n\n

        Terazi burcu kendisinden önce başkalarına odaklanabilen bir burçtur. İşbirliğine, ortaklıklara her zaman açık durabilirler. İdeal eşler ve ortaklardır. Yalnız kalmak onlara göre değildir.\n\n
        Teraziler iyi kalpli ve güvenilir insanlardır. Herşeyin barış denge ve uyum içinde olduğu, adil bir dünya ararlar. Başkalarının görüşlerini dinleyen ama aynı zamanda araştıran entelektüel kişilerdir. Ruhbilim, psikoloji, felsefe ilgilerini çeker.\n\n
        Kararsız kalmak  ve sürekli bir denge bulamamak zayıf yanlarını oluşturur. Başkalarının fikirlerinde kolayca etkilenebilirler.  Ama yine de terazi bir hava grubu burcu olduğu için derin duygulara kendilerini çok kaptırmaz objektif kalabilirler.\n\n
        Terazi burçlarını yöneten Venüs, aynı zamanda kalp çakramızı da yönetiyor. Kalp çakra en üstün sevgi duygularının çakrasıdır.\n\n
        Güzel çalışan bir kalp çakrayla kişi sevgi gezegeni Venüs\'ün enerjisini çevresine çok güzel yansıtabilir. Çevresine güzellik katabilir. Kalp çakralarını geliştirdikçe, Terazi burçları sadece maddi olarak çevrelerini güzelleştirmek değil, aynı zamanda insanları, hatta dünyayı güzelleştirebilecek bir vizyona ve güce sahip olabilirler.
    </string>
    <string name="scorpio_content">
        Akrep burcu aşırı uçları yaşayabilen çözümlenmesi zor bir burçtur. Bu burcun insanı fiziksel olduğu kadar derin bir içsel güce sahiptir.\n\n
        Akrep insanı yüksek bir kişisel çekim, derinlik ve güç sahibi olma arzusu taşır. Ayrıca sınırları da zorlayan bir burçtur. Her koşulda kendini yenileme gücüne sahiptir. Tehlikeli ya da zor koşullarda bile hedefinden şaşmadan kararlılıkla iç ve dış mücadelesini sürdürebilir. İşlerini tek başına yapmaktan hoşlanırlar, yalnızlık onları hiç sıkmaz. Sabırlı ve özenli çalışırlar ve bitmez bir enerjileri vardır.\n\n
        Sezgileri güçlüdür. Bir insan ya da bir olayı bir bakışta derinlemesine kavrayabilirler. Kimi zaman düşüncelerini patavatsız şekilde söyleyerek kırıcı olabilirler. Öfkelendiklerinde acı konuşurlar ve karşılarındakinin hiç aklına gelmeyen zayıf yanlarını bir çırpıda döküverirler. İnsanlarla ilişkilerinde sahiplenici ve ele geçirici olabilirler. Kimi zaman baskıcı, domine edici ve kıskanç tavırlar sergileyerek hayatı hem kendileri hem de çevreleri için zorlaştırırlar.\n\n
        Ancak yine de akrep insanı kilitli bir kutu gibidir ve kendi hakkında bilinmesini istemediği şeyleri gizlemekte ustadır. Su grubundan olmalarına rağmen duygularını gizlerler. Ser verip sır vermezler.\n\n
        Akrepler en zor olaylardan sonra dahi kendilerini yenilebilme gücüne sahiptir. Yaşamın anlamı, ölüm ve ölümden sonrası gibi konular doğal ilgi alanıdır.\n\n
        Akrep iki gezegenin etkisi altındadır. Savaş gezegeni Mars ve gücün, derin dönüşümlerin gezegeni Pluto. Mars bu burca büyük bir dayanıklılık ve kontrol duygusu getirir. Pluto ise akrebe gizem, derin bir kavrayış ve sezgi gücü veriyor. Mars kök çakramız olan Muladhara çakrayı yönettiği için hayata güçlü bir şekilde bağlıdır bu burç. 1. çakramız masumiyetimizin, içimizdeki saflıktan doğan çocuksu çekim gücünün çakrasıdır. Ancak kötü kullanılan mars ile akrepler cinsellikte aşırılıklara kaçabilecekleri gibi, çekim güçlerini saf olmayan yıkıcı tarzda kullanabilirler. Eğer akrepler 1. çakralarında saflık, masumluk, bilgelik gibi pozitif nitelikleri güçlendirirlerse kendilerini olduğu kadar çevrelerini de pozitif yönde dönüştürebilirler. Akrebi yöneten diğer gezegen Pluto ise Sahasrara çakra denilen başın tepe noktasındaki son çakramızdır. Tanrısal güçle, ezeli kozmik enerjiyle bağlantımızı sağlar. Astrolojide Pluto derin dönüşümler gerçekleştiren gezegendir. Pluto kişiye doğal bir karizma ve etkileyicilik veren gizemli ve güç taşıyan bir gezegendir. Akrep burçları yaşama bağlı oldukları kadar yaşamın ötesine ve ruhun dönüşümüne de meraklıdırlar. Plutodan kaynaklanan bu güçlerini olumlu kullanırlarsa çok iyi ruhani gelişim sergileyebilirler. Çevrelerinde iyi bir önder olabilirler. Ancak bunun için kendi içlerinde zayıf yanlarını görüp, şüphe ve kuşkuculuklarını yenip, egolarını aşmaları gerekmektedir.
    </string>
    <string name="sagittarius_content">
        Yay burcu iyimserlik ve yeniliklere açıklıkları ile tanınırlar. Yaşama karşı coşkulu ve idealist kişilerdir. Kavrayışları güçlü olduğu için felsefi konularda başarılı olurlar. Gezmeyi, seyahati, farklı yerler görüp farklı kültürler tanımayı çok severler. Yerlerinde duramayan değişiklik yapmayı seven tiplerdir. Yay aynı zamanda değişken bir burçtur ve bu değişkenlikleri onlara davranışlarında tutarsızlık getirebilir. Kolayca karasızlık yaşayabilirler.\n\n
        Çoğunlukla idealist yapıda oldukları için öğrenmeye, öğrendiklerini pratik etmeye ve kendilerini geliştirmeye çalışırlar. Ancak çok kolayca sıkılıp yeni bir yol izlemeye de başlayabilirler.\n\n
        Yay burcu arayış içinde bir burçtur. Gerçeği, bilgiyi ve bilgeliği ararlar. Güçlü bir doğru- yanlış anlayışları vardır. Hayatlarında bu doğrulara uygun yaşamaya çalışan adil, ahlaklı ve erdemli kişiler yaylardan çıkar. İnançları güçlüdür. Ancak abartıya yatkın olduğu için dogmatik ve fanatik olma tehlikesi de vardır.\n\n
        İyi konuşmacıdırlar. Saflıklarından dolayı bazen yanlış zamanda açık ve direk konuşarak başkalarını istemeden incitebilirler. Mizah yeteneği olan eğlenceli ve iyi arkadaşlardır. Çevrelerinde insanlara coşku ve iyimserlik aşılarlar. İlham verici ve neşelilerdir. Spora karşı özel bir ilgi ve yetenekleri vardır.\n\n
        Yay burcunun gezegeni olan Jüpiter süptil bedenimizde 3. çakramızı yani Nabhi çakrayı yönetir. Jüpiter güneş sistemindeki en büyük gezegen olduğu gibi enerji olarak da büyüten genişleten ve çoğaltan bir yapısı vardır. İyi kötü herşeyi büyüteç gibi büyütebilir. Haritamızda kötü etkilenmiş bir Jüpiter varsa abartıya, açgözlülüğe ve fiziksel olarak kilo almaya yatkın olabiliriz. 3. çakramızda içimizde tatminkarlığı ve dengeli tutumları simgeler. Bu çakramızı dengeleyerek içimizde tam tatminkarlığa ulaşabiliriz. Yememiz, içmemizde olduğu kadar davranışlarımızda da abartıya kaçmaz dengeli oluruz. Jüpiter aynı zamanda hayatımıza bereket akıtan refah veren çok cömert bir gezegendir. Nabhi çakrada aynen bu konuları içimizde yönetir. Cömertlik bu çakranın kalitesidir. Bu çakramız temizlendikçe tatminkarlık ve cömertliğin ışığında hayatımızda Jüpiter\'den akan refah ve bereket getiren enerjileri yaşayabiliriz. Maddi ve manevi zenginleşmemizi sağlayabilir. 3. çakramızın diğer bir özelliği ise hayatımızı belli sınırlar içinde daha kaliteli yaşamamızı ve evrim yolunda ilerlememizi sağlayan ahlaki ve erdemli nitelikleri bize sağlamasıdır. Jüpiter\'in enerjisi yay burçlarını doğal olarak erdemli ve ahlaklı, ilkeli yaşayan insanlar yapar. Ancak bu noktada Jüpiter\'in büyüten abartan enerjisini de unutmamak ve fanatizme kapılmamak gerekir.
    </string>
    <string name="capricorn_content">
        Oğlak burçları ciddi, güvenilir, sorumluluk sahibi olmaları ve yılmadan çalışmaları ile tanınırlar. Gelişmiş bir görev duyguları vardır. Çok genç yaştan itibaren omuzlarına sorumluluk yüklenmeye ve çalışmaya başlayabilirler. Ancak çok iyi birer iş adamı-kadını olabilirler. Yöneticilik yetenekleri çok gelişmiştir.\n\n
        Oğlaklar çok disiplinlidir. Hedeflerine ulaşmak için yılmadan çalışırlar. Kolay kolay gevşeyemeyen bir yapıları vardır. Kolayca güvensizliğe, karamsarlığa kapılabilirler. Genellikle çok genç yaşlarında başlayan yetişkin hayatları sebebiyle somurtkan ve ciddi tiplerdir. Ancak oğlaklar yaşları ilerledikçe çocuklaşırlar. Fiziksel görünümleri, yaşlansalar dahi genç kaldığı gibi, edindikleri deneyimlerin ışığında yaşlandıkça bilgeleşerek çocuklar gibi sadeleşebilirler.\n\n
        Genellikle duygularını göstermeyen, derinlerde yaşayan, maddi güvenliğe önem veren insanlardır. Maddi durumları iyi değilse kolayca endişelenip, kendilerine olan güvenlerini yitirebilirler.\n\n
        Utangaçlıkları ve içe kapanık olmaları veya işleriyle fazlaca meşgul olmaları sebebiyle kolay arkadaş edinemeyen tiplerdir. Ancak sahip oldukları az sayıda arkadaşlarını ömür boyu bırakmaz ve unutmazlar.\n\n
        Geçmişe, anılara ve köklerine bağlıdırlar. Bu zaman tutuculuğa varabilir. Gelenekçi ve muhafazakar tiplerdir.\n\n
        Oğlak çekingen, hemen kendini belli etmeyen ve toprak elementinden bir burçtur. Ancak emin olduklarında harekete geçeceklerdir. Oğlak evlilik hayatına ve aile bağlarına çok önem verir. Aldığı sorumlulukların fazlasıyla farkındadır. Bir aile kurmak, koruyucu davranmak, özellikle erkek Oğlaklar açısından ileride baba figürünü oynamak hayatlarında önem kazanabilir.\n\n
        Oğlak burcunun yönetici gezegeni Satürn\'dür. Satürn 5. çakramız olan Vişhuddi\'nin de yöneticisidir. Satürn kişiyi evrim yolunda çeşitli testlerden geçiren eğitim veren, kişinin zayıf yanları ile yüzleşip güçlenmesini sağlayan kısacası \'öğretmen\' bir gezegendir.\n\n
        Haritamızdaki kuvvetli bir Satürn etkisi ile kişi hayatında erken yaşlarda zorluklarla karşılaşabilir, dayanıklılık geliştirmiş olabilir. Ciddi ve sorumluluk sahibi olabilir. Oğlak burçları bu özellikleri ile tanınırlar ancak kolayca kötümser de olabilirler.\n\n
        Bu çakra Vişhuddi eğer pozitif kullanamıyorsak kişinin kendini yalnız hissetmesine ve hayata kötümser bakmasına sebep olur. Bu çakranın bize kazandırdığı pozitif nitelik Kollektiflik ve hayatı bir oyun gibi görüp ona izleyici konumunda bakarak neşe duyabilmektir. Oğlak burçları Vişhuddi çakralarındaki, derinlerde sahip oldukları bu güçleri uyandırabilirlerse yaşadıkları zorluklara izleyici konumunda objektif bakarak hayatın tadını daha çok çıkarabilir ve kendilerini kollektiviteye yani tüm insanlığa açabilirler.
    </string>
    <string name="aquarius_content">
        Kova burçları hümanist, insanlık için çalışmalar yapan, toplumsal meselelerle ilgilenen ve aynı zamanda yenilikçi ve idealist kişilerdir. Akılcı oldukları için sadece hayal kurmakla kalmaz ideallerini gerçeğe dönüştürmek için organizasyonların içinde olmayı tercih ederler.\n\n
        Kollektif olan herşeyi severler. Yenilik ve değişiklikten yanadırlar. Dünyanın daha iyi bir olaması için çalışırlar.\n\n
        Hem kişisel hemde kollektif özgürlüklere çok değer verirler. Ancak kova sabit bir burç olduğu için her nekadar modernizmi savunsalarda kendi görüşlerini kolay değiştirmeyen inatçı ve sabit fikirli davranışlarda bulunabilirler.\n\n
        Genellikle görüşleri çağının ötesinde ve sezgiseldir. Hayata bilim adamı gibi yaklaşmayı ve objektif bakmayı severler. Bu yüzden kovalarla yakınlaşmak kolay değildir. Her şeye rağmen insanlarla aralarına mesafe koymayı severler.\n\n
        Hayata geniş bir açıdan bakan, akılcı bir yaklaşımları vardır. Kova’nın arkadaşlığı güçlüdür ve ilkeli davranışlarıyla, size destek için yanınızda olacaklardır. Ancak bir hava grubu burcu olduğu için Kova duygusal değildir.\n\n
        Orijinal fikirler hep kovalardan çıkar. Daha çocuk yaştan itibaren yaratıcı, farklı ve zaman asidirler.\n\n
        Kova burcunu etkileyen iki gezegen vardır; Satürn ve Uranüs. Kovalarda Satürn\'ün sorumluluk bilincini, Uranüs\'ün yenilikçiliğini görebiliriz. 5. çakramızı da yöneten bu gezegenler kovaların karakteristik niteliklerini verirler. Vişhuddi çakra içimizde kollektifliği, insan sevgisini, hümanist duygu ve eylemleri verir. İyi çalışan bir Vişhuddi çakra sayesinde sadece bireysel iyiliğimizi değil tüm insanların iyilğini düşünür ve gözetiriz.\n\n
        Hayata karşı daha objektif bakabilir ve iyimserliğimizi koruyabiliriz. Kova burçları da kendilerinde bulunan bu pozitif kaliteleri 5. çakralarını daha da temizleyerek en üstün formunda kullanabilir, orjinallikleri, ileri görüşlülük ve sezgileri ile, bencillikten uzak, tüm insanlığa çok faydalı, başarılı çalışmalarda bulunabilirler.
    </string>
    <string name="pisces_content">
        Balık insanı son derece merhametli, uysal ve vicdan sahibi olması ile tanınır. Çok duyarlı olan bu burç insanı dış etkenlerden çok kolayca etkilenebilir ve incinebilir. Hayal gücü çok gelişmiş olması nedeniyle sık hayal dünyalarına sığınabilirler. Bu şekilde gerçeklerden kaçma eğilimi taşırlar.\n\n

        Sevimli ve fedakar yapıdadır. İyi kalpli ve merhametli olması sebebiyle balık burçları sık zorda kalmış, kendinden daha kötü durumda olan, yardıma nuhtaç kişilere yardım etmeye çalışır.\n\n

        Çok hassas ve sezgileri gelişmiş ve diğer insanların da duygularına karşı empati yeteneği çok gelişmiş bir burçtur balık. Dış görünüş olarak ve davranışları ile sanki bu dünyadan değilmiş gibi bir izlenim verirler. Mücadeleci olmayan kişilikleri ile tartışmalardan hep uzak durmayı tercih ederler. Affedici ve huzura önem veren kişilerdir. Yavaş ve aceleci olmayan tavırları çoğu zaman uyuşukluk olarak nitelendirilir.\n\n
        Mizah duygusu olan, sevilen arkadaşlardır. Kimi zaman neşeli tavırları ile çevrelerine pozitif enerji aşılarlar. Kimi zaman ise kabuklarına çekilirler.\n\n
        Kendine güvensizlik bu burcun özelliklerinden biridir.\n\n
        Kendi kendine acıyan eyleme geçmekten korkan, zayıf iradeli ve gerçeklerle yüzleşmemek için alkol gibi zararlı alışkanlıklara yönelen balıklar da vardır. Değişken guruba mensup bir burç olması sebebiyle sıkça kararsızlık yaşayabilirler. Bu, sıkça arayışa girmelerine kendilerinden ve ne istediklerinden emin olmamalarına ve hayalkırıklıkları yaşamalarına sebep olabilir.\n\n
        Balık burcu son derece artistik ve yaratıcı özelliklere sahiptir. Çoğunlukla bu burçdan doğan kişileri bir ya da birkaç sanat dalı ile uğraşırken görebiliriz. Sanat, Balıkların hassas, duyarlı ve hayal gücü yüksek doğalarını ifade etmeleri için çok uygundur.\n\n
        Son burç olan Balık en üstün sevginin ve evrensel birlikteliğin burcudur. Çoğu zaman özellikle ilerleyen yaşta bu, ruhsal bir birleşmeye yönelir. Balık su elementinden bir burçtur. Bu özellikleri ile başkalarının duygularını derinden anlayan, sanki bir psikolog gibi, başkalarının acılarını anlayan ve onlara yardımcı olmak isteyen bir yönleri vardır.\n\n
        Balık burcu iki gezegenin etkisi altındadır; 3. çakramızı yöneten Jüpiter ve 6. çakramızla bağlantılı olan Neptün.\n\n
        Jüpiter balık insanına eliaçıklık, güçlü inanış ve arayış verir. Neptün ise derin sezgi ve hayal gücü ve duyarlılık. Jüpiter tarafından yönetilen 3. çakramız içimizde dengeyi, tatminkarlığı ve beslenmeyi ifade eder. Balık burçları çok duyarlı olmalarından dolayı nabhi çakralarına çalışarak dengede kalmayı ve ilüzyonlara kapılmamayı ,kendileriyle barışık olmayı edinebilirler. Zararlı beslenmek ve alışkanlıklar(alkol vs.) bu çakraya zarar vererek 3. çakranın hassasiyetini ve içsel dengemizi zedeler. Kişi kolayca gerçeklikten kopabilir ve yanlış yapar hale gelebilir. O yüzden balıklar sağlıklı beslenmeye özen göstermelidirler. Balıklar ayrıca kilo almaya meyillidirler. 3. çakrada tatminkarlığımızı güçlendirerek ve gereğinden fazla yemeyerek ideal kilomuzu koruyabiliriz. 3. çakra ve Jüpiter içimizde gerçeği arayışı verir. Balıklarda da güçlü bir arayış vardır. Kendilerini gerçekleştirdikçe hayatları evrensel bir bütünlük kazanmaya başlar. \n\n
        Balık burçları doğuştan gelen affedicilik ve merhamet niteliklerini kullanarak ve başkalarına olduğu kadar kendilerine de değer vererek ve öz saygı geliştirerek içlerinde varolan evrensel sevgiyi ve ruhaniyeti daha sağlıklı şekilde yaşayabilir ve evrim yolunda kendilerine ve insanlığa çok faydalı olabilirler.
    </string>

    <string name="aries_weekly_content">
        Merhaba sevgili Koçlar ve yükseleni Koç burcu olanlar. Koçlar için bu hafta odak noktası aile, ev ve duygusal güven, aile ilişkileri, ev düzenlemeleri ve içsel güveni sağlama çabaları. Duygusal olarak, köklerinizi keşfetme, geçmişle barışma ve aile bağlarını güçlendirme süreçleri önemli olacak diyebiliriz.
    </string>
    <string name="taurus_weekly_content">
        Merhaba sevgili Boğalar ve yükseleni Boğa burcu olanlar. Bu dolunay, Boğa burçlarını iletişim, kısa seyahatler ve öğrenme süreçlerine yönlendiriyor. İletişim becerilerini geliştirme, kardeş ilişkilerine odaklanma ve çevresel etkileşimleri anlama vakti. Duygusal olarak, düşüncelerinizi ifade etme, öğrenme arzularınızı takip etme ve çevresel ilişkileri güçlendirme süreçleri öne çıkabilir.
    </string>
    <string name="gemini_weekly_content">
        Merhaba sevgili Boğalar ve yükseleni Boğa burcu olanlar. Bu dolunay, Boğa burçlarını iletişim, kısa seyahatler ve öğrenme süreçlerine yönlendiriyor. İletişim becerilerini geliştirme, kardeş ilişkilerine odaklanma ve çevresel etkileşimleri anlama vakti. Duygusal olarak, düşüncelerinizi ifade etme, öğrenme arzularınızı takip etme ve çevresel ilişkileri güçlendirme süreçleri öne çıkabilir.
    </string>
    <string name="cancer_weekly_content">
        Merhaba sevgili Boğalar ve yükseleni Boğa burcu olanlar. Bu dolunay, Boğa burçlarını iletişim, kısa seyahatler ve öğrenme süreçlerine yönlendiriyor. İletişim becerilerini geliştirme, kardeş ilişkilerine odaklanma ve çevresel etkileşimleri anlama vakti. Duygusal olarak, düşüncelerinizi ifade etme, öğrenme arzularınızı takip etme ve çevresel ilişkileri güçlendirme süreçleri öne çıkabilir.
    </string>
    <string name="leo_weekly_content">
        Merhaba sevgili Aslanlar ve yükseleni Aslan burcu olanlar. Aslanlar için bu hafta daha fazla içsel bir yolculuğa işaret edebilir. Gizli konular, ruhsal arayışlar ve kendi iç dünyalarındaki derinlikleri keşfetme vakti. Duygusal olarak, geçmişteki olayları anlama, kabullenme ve bırakma süreçleri bu dolunayla öne çıkabilir.
    </string>
    <string name="virgo_weekly_content">
        Merhaba sevgili Başaklar ve yükseleni Başak burcu olanlar. Bu dolunay, Başak burçları için arkadaşlık, gruplar ve sosyal bağlantılara odaklanmalarını sağlıyor. Topluluk içinde daha fazla etkileşim, sosyal hedeflere yönelme ve insanlar arasında daha iyi anlayış sağlama fırsatları ortaya çıkabilir. Duygusal olarak, sosyal ilişkilerin güçlendirilmesi önemli olacak.
    </string>
    <string name="libra_weekly_content">
        Merhaba sevgili Teraziler ve yükseleni Terazi burcu olanlar. Teraziler, bu dolunayda kariyerleri ve toplumsal statüleri konusunda belirgin bir vurgu yaşayabilirler. Kariyer hedefleri, toplumsal sorumluluklar ve uzun vadeli planlar bu dönemde ön planda olabilir. Duygusal olarak, başarılarınızı kutlama ve kariyer yönünüzü dengeleme süreçleri gündeme gelebilir.
    </string>
    <string name="scorpio_weekly_content">
        Merhaba sevgili Akrepler ve yükseleni Akrep burcu olanlar. Bu hafta dolunay, Akrep burçları için öğrenme, seyahat ve manevi konulara odaklanmalarını sağlayabilir. Farklı kültürlerle etkileşim, yeni öğrenim fırsatları ve manevi derinleşme bu dönemin anahtar konuları olabilir. Duygusal olarak, dünya görüşünüzü genişletme ve hayatın anlamını keşfetme süreçleri önemli olabilir.
    </string>
    <string name="sagittarius_weekly_content">
        Merhaba sevgili Yaylar ve yükseleni Yay burcu olanlar. Bu dolunay, Yay burçlarını duygusal derinliklerine ve ilişkilerine odaklamaktadır. Ortak finansal konular, duygusal bağlar ve güvenin sınavı bu dönemin temel konuları olabilir. Duygusal olarak, derin bağlantıları anlama, paylaşma ve bu bağlantıları güçlendirme vakti.
    </string>
    <string name="capricorn_weekly_content">
        Merhaba sevgili Oğlaklar ve yükseleni Oğlak burcu olanlar. Oğlaklar için bu dönemde ilişkiler, partnerlik ve yakın bağlar ön planda olacaktır. Evlilik, iş ortaklıkları ve diğer kişisel birlikteliklerde denge sağlama ve karşılıklı anlayışa odaklanma fırsatları doğabilir. Duygusal olarak, ilişkilerde denge ve adil bir paylaşım konularında çalışmalar önemli.
    </string>
    <string name="aquarius_weekly_content">
        Merhaba sevgili Kovalar ve yükseleni Kova burcu olanlar. Kovalar için bu dolunay, günlük yaşamdaki detaylara ve iş dünyasına odaklanmalarını sağlıyor. İş performansı, sağlık alışkanlıkları ve günlük rutinlerde denge sağlama vakti. Duygusal olarak, iş ve sağlık alanındaki hedeflere odaklanma ve bu konularda iyileştirmeler yapma süreçleri önemli.
    </string>
    <string name="pisces_weekly_content">
        Merhaba sevgili Balıklar ve yükseleni Balık burcu olanlar. Bu dolunay, Balık burçları için yaratıcılık, aşk ve eğlence alanlarına vurgu yapmaktadır. Sanatsal projeler, romantik ilişkiler ve hobilerle daha fazla ilgilenme fırsatları doğabilir. Duygusal olarak, kalbinizin derinliklerinden gelen ifadeye ve keyif alacağınız etkinliklere yönelme süreçleri öne çıkabilir.
    </string>



    <!-- Planet Page -->
    <string name="planet_important_astrological_dates_content">
        <b>2024 yılının şanslı tarihleri</b> \n\n
Bu tarihleri; başlangıç, anlaşma, kariyer, evlilik, teklif, özel günler için kullanabilirsiniz. \n\n
• 1 \- 2 \- 8 Mart \n
• 22 \- 24 \- 28 Mart \n
• 18 \- 19 \- 20 \- 21 Nisan \n
• 11 \- 31 Mayıs aralığı \n
• 4 \- 5 \- 6 Haziran \n
• 8 Temmuz \n
• 7 \- 14 Ağustos \n
• 14 \- 15 Eylül \n
• 4 \- 6 \- 14 \- 17 Ekim \n
• 22 Kasım \n\n

<b>Başlangıçlar için uygun olmayan tarihler</b> \n\n
Bu tarihleri; planlama, çözümleme, içe dönerek farkındalık kazanma ve geleceğe hazırlanma için kullanabilirsiniz. \n\n
• 12 Aralık 2023 \- 3 Ocak 2024 (Merkür Retrosu) \n
• 1 \- 26 Nisan (Merkür Retrosu) \n
• 4 \- 30 Ağustos (Merkür Retrosu) \n
• 25 Kasım \- 16 Aralık (Merkür Retrosu) \n
• 6 Aralık 2024 \- 24 Şubat 2025 (Mars Retrosu) \n\n
<b>2024 yılının zorlu tarihleri</b> \n\n
Bu tarihlere; başlangıç, anlaşma, kariyer, evlilik, imza, tanışma, doğal afetler, krizler, kolektif olaylar konusunda dikkat etmelisiniz. Özellikle 6 Aralık sonrası; aile, evlilik, çocuklar, halklar, ülke bütünlüğü, şehitler, sınırlar konusunda gündemler yaşayabiliriz. \n\n
• 19 \- 22 Ocak \n
• 28 \- 29 Ocak \n
• 5 \- 13 \- 17 \- 20 \- 22 \- 27 Şubat \n
• 9 Mart \n
• 10 Nisan \n
• 22 Nisan \n
• 2 \- 3 Mayıs \n
• 8 \- 9 \- 10 \- 12 Haziran \n
• 22 \- 23 Temmuz \n
• 20 Ağustos \n
• 8 \- 11 Eylül \n
• 13 \- 22 Ekim \n
• 1\- 2 Kasım \n
• 8 \- 12 \- 30 \- 31 Aralık \n\n
<b>2024 yılının astrolojik açıdan genel gündemi</b> \n\n
<b>Tutulmalar</b> \n\n
Tutulmaların yıl sonuna dek Koç \- Terazi aksında ilerlemesi ile; hak, hukuk, adalet savaşları, savaşın şiddetlenmesi, avukatlar ve adalet sistemine dair zorunlu değişimler gündeme damga vurabilir. Yapay zekâ, adalet sistemine de girebilir. Yaşanacak sürpriz ittifaklar, ortaklıklar, dağılmalar yerini 2025\'te tam tersine bırakabilir. 2025 \- 2027 arası çökecek olan askeri diktatörlüklere doğru adım adım ilerleyebiliriz. Ülkemiz bu dönemde barışçıl rol oynayabilir. Ünlüler, moda, sanat, spor dünyası, fenomenler, evlilikler, ilişkilerde kadersel gündemler yaşamaya devam edebiliriz. \n\n
Bu yıl Mart ayı, Eylül ayının başlangıcı ve fragmanı olacaktır. Eylül ayı ise 2025 yılının fragmanını yaşatacaktır. Eylül ayından tüm yıldan farklı olarak Balık \- Başak aksında bir tutulma yaşayacağız. Çalışma koşulları ve sağlığımızda değişimlerin gündeme gelebileceği bu süreçler için, mali anlamda kendimizi güvenceye almamız gereken bir yılda olacağız. \n\n
6 Haziran’dan sonra başlayacak 1 aylık gündemimiz ise, 2025 Nisan ayına dek yaşayacaklarımızın hızlandırılmış ipuçlarını verecektir. Bu dönemde bilgisine yatırım yapanlar kazanacaktır. \n\n
İlişkilerde; ruh eşi ve ruh ikizlerinin buluştuğu, karmik buluşmaların yaşandığı, çok sayıda evlilik duyacağımız bir yıla şahit olacağız (özellikle Mayıs ve Ekim). Karmik misyonlarını tamamlayan, denge kuramayan evliliklerde de çok sayıda boşanma haberleri duyacağız. \n\n
<b>Satürn Balık</b> \n\n
Bir sıfırlanma döneminden, köklerimizi şifalandırıp, göklere ve kendimize uzanmayı öğreniyoruz. Bu sıfırlanma yılı meyvelerini Satürn \- Neptün\'ün burç değiştirdiği 2025 yılında veriyor olacak, bu hazırlık yılının ardından kendimize kavuşacağız. Bu dönemde bireysel olarak sağlıklı sınırlar oluşturmaya dair deneyimlerimiz devam ediyor olacak. Atasal kayıtlarımızı gördüğümüz, şifalandığımız, psikolojimizi, ruhumuzu, maneviyatımızı güçlendirerek arındığımız, teslimiyeti öğrendiğimiz günlerden geçeceğiz. \n\n
Bu süreçte toplumda; su, susuzluk, denizler, gazlar, petroller, petrol atıkları, seller, taşkınlar, sulardan gelecek salgınlar, savaşın denizlere inmesi, yardımlaşma gündemleri, kendini farkındalık için kurban eden topluluklar gündeme gelebilir. Mayıs ayına dek ekonomi daha kontrollü ilerlerken, Mayıs ayından sonra dünya çapında ekonomi ve bankalara dair ciddi sınavlar verebiliriz. Özellikle Ocak \- Nisan arası ev alımı için çok uygun olacaktır. Yatırımlarımızı; altın, teknoloji ve elektrikli araçlardan yana kullanabiliriz. Aynı zamanda 21 Nisan tarihi etrafında sürpriz değişimler, iniş çıkışlar, ekonomi sistemlerini yenileyen adımlar yaşayabiliriz. Risk almamamız gereken bir dönem yaşayacağız. \n\n
<b>Plüto Kova</b> \n\n
Güç algılarımız yenilenerek değişiyor, birliğe ve bilgiye hizmet eden kazanıyor. Bu dönemin kazançlı çıkanları; herkesin yaptığını yapmayan, kendisini bilgiyle güçlendiren, yapay zeka ve teknolojiyle işini birleştirebilenler olacak. İnsanlar yavaş yavaş iş gücünden uzaklaştırılırken, insanlığı yalnızlaştıran buluşlar devam edecek. Yapay zeka çığır açarken, teknolojiyi kontrol etmek zorlaşacak. Bu süreci en çok 2025 yılında deneyimleyecek, Eylül \- Kasım arası son hazırlık evresinden geçeceğiz. \n\n
Gündemde; teknolojik mücadeleler, kimyasal saldırılar, yer altı geçitleri, canlıların yönünü kaybetmesi, halklara korku pompalanması, bu baskılar sonucunda halkların gücü ele alması, isyanlarda artışlar görülebilir. Bu yıl deprem, kasırga, rüzgâr ve doğal afetlerde artışlar yaşanabilir. Bu durumu en çok Şubat \- Mart aylarında deneyimleyebiliriz. Özellikle en güvendiğimiz, risk olmadığını düşündüğümüz yerlerde bile bireysel olarak binalarımızı sağlamlaştırmalıyız. Aynı zamanda Nisan \- Mayıs, Eylül \- Ekim tarihlerinde iklimsel değişimler yaşayabiliriz. \n\n
<b>Mars \- Plüto kavuşumu (13 \- 14 Şubat)</b> \n\n
Bu kavuşum, Altair Yıldızında gerçekleşecek. Altair etkisinin en önemli özelliği, zamanı sıfırlamasıdır. Daha önce 2020 Ocak ayında ve 2023 Şubat ayında bu kavuşumu deneyimlemiştik. Bu dönemde; internet, siber saldırılar, elektrik, teknolojiye dair kesinti ve zorluklar, salgınlar, füze ve nükleer, uçaklar gündeme gelebilir. \n\n
Nitekim; güç, baskı dönemlerinin geride kalacağı, dünyanın ve doğanın zarar gördüğü yerleri gözler önüne sererek silkeleyip atacağı, eski yöntem, kural, yönetim, kanun, ekonomi ve ilişki anlayışlarının artık işe yaramayacağı, sadece gerçek olan, birliğe, akla, sevgiye ve yüksek titreşime hizmet edenlerin hayatta kalacağı günlere hazırlanıyoruz. \n\n
Bu dönem bilincimizde yaşayacağımız yüksek sıçrama ve uyanışlarla, biz de resetlenerek yaşama başka açıdan bakmaya, daha yüksek boyutlar ve kendi yüksek benliğimizle daha çok bağ kurmaya ilerleyeceğiz.
    </string>
    <string name="planet_zodiac_sign_compatibility_content">
<b>Birbiriyle en uyumlu burçlar hangileridir?</b>  \n\n
Astroloji, insanların doğum anındaki göksel koşullara göre karakterlerini ve yaşamlarını etkileyen enerjileri inceleyen bir bilim dalıdır. Bu enerjilerin etkisiyle, insanlar arasında doğal bir uyum ya da anlaşmazlık oluşabilir. Peki, en uyumlu burçlar hangileridir? Hadi birlikte keşfedelim. \n\n
Astrolojiyi daha iyi anlamak için öncelikle burçları ve elementleri tanıyalım. Burçlar, gökyüzünde güneşin hangi burçta olduğuna göre belirlenir. Burçlar, dört elemente göre ayrılmıştır: Ateş, Su, Hava ve Toprak. Şimdi gelin, en uyumlu burçları ve elementleri gözden geçirelim. \n\n
<b>En Uyumlu Ateş Burçları: Koç, Aslan, Yay</b> \n\n
Ateş burçları enerjik, heyecanlı ve tutkuludur. Bu nedenle, Koç, Aslan ve Yay burçları, enerjilerini paylaşabilecekleri ve birlikte harika işler başarabilecekleri diğer ateş burçlarıyla uyumludurlar. Özellikle spor ve fitness alanında, ateş burçları arasındaki uyumu değerlendirebilirsin. İşte ateş burçlarının iyi yaşam için uyumlu olma nedenleri: \n\n
<b>1. Aktif yaşam tarzı:</b> Ateş burçları spor ve hareketli yaşam tarzını sever. Bu nedenle, bir ateş burcu partnerle daha motive olabilirsin ve sürekli olarak birlikte yeni aktiviteler deneyebilirsin. Fitness yapmayı seviyorsan birbirinden dinamik dersleri buradan keşfedebilirsin. \n\n
<b>2. Özgüven ve cesaret:</b> Ateş burçları özgüvenleri ve cesaretleri ile bilinir. Bu özellikler, birlikte başarıya ulaşmanızı ve yeni hedeflere ulaşmanızı sağlar. \n\n
<b>3. Maceracı ruh:</b> Ateş burçları maceracıdır ve hayatı dolu dolu yaşamaktan hoşlanır. Bu nedenle, sevdiklerinizle sıra dışı bir tatil planlayarak veya bir macera sporu deneyerek onlarla daha iyi anlaşabilirsin. \n\n
Dilersen Ateş Elementi Yogası yaparak Ateş Elementini dengeleyebilirsin. \n\n
<b>En Uyumlu Su Burçları: Yengeç, Akrep, Balık</b> \n\n
Su burçları duygusal, hassas ve sezgiseldir. Yengeç, Akrep ve Balık, diğer su burçlarıyla daha derin bir duygusal bağ kurabilir ve ilişkilerinde güçlü bir sevgi ve güven temeli oluşturabilir. Meditasyon ve yoga gibi içsel çalışmalarla daha iyi anlaşabilirler. İşte su burçlarının iyi yaşam için uyumlu olma nedenleri: \n\n
<b>1. Duygusal destek:</b> Su burçları, birbirlerinin duygularına anlayışla yaklaşır ve ihtiyaç duyduklarında destek olurlar. Bu, zor zamanlarda birbirlerinin yanında olmak için önemlidir. \n\n
<b>2. İç dünyalarını keşfetme:</b> Su burçları, iç dünyalarını keşfetmeye ve duygularını ifade etmeye önem verir. Bu, meditasyon ve yoga gibi derinlemesine çalışmalar için uygun bir ortam sağlar. Rahatlatıcı meditasyon ve yoga derslerini buradan keşfedebilirsin. \n\n
<b>3. Yaratıcılık ve hassasiyet:</b> Su burçları, yaratıcılık ve hassasiyetlerini birlikte kullanarak, birbirlerinin ruhunu besleyen ve büyüten ortak projeler geliştirebilir. \n\n
Dilersen Su Elementi Yogası yaparak Su Elementini dengeleyebilirsin. \n\n
<b>En Uyumlu Hava Burçları: İkizler, Terazi, Kova</b> \n\n
Hava burçları zeki, meraklı ve sosyaldir. İkizler, Terazi ve Kova, diğer hava burçlarıyla entelektüel ve sosyal anlamda daha başarılı olabilirler. Özellikle grup çalışmalarında ve sosyal etkinliklerde birlikte başarılı olabilirler. İşte hava burçlarının iyi yaşam için uyumlu olma nedenleri: \n\n
<b>1. İletişim becerileri:</b> Hava burçları, iletişim becerileri ve anlayışıyla bilinir. Bu, ilişkilerde ortak hedeflere ulaşmak için önemli bir faktördür. \n\n
<b>2. Sosyal etkinlikler:</b> Hava burçları, sosyal ortamlarda rahat hisseder ve birlikte eğlenceli zaman geçirirler. Bu, ortak arkadaş grupları oluşturarak ve sosyal etkinliklere katılarak ilişkilerinizi güçlendirebilir. \n\n
<b>3. Entelektüel bağ:</b> Hava burçları, entelektüel sohbetler ve düşünce paylaşımlarıyla bağ kurar. Bu, birbirinizi daha iyi anlamak ve birbirinize ilham vermek için önemlidir. \n\n
Dilersen Hava Elementi Yogası yaparak Hava Elementini dengeleyebilirsin. \n\n
<b>En Uyumlu Toprak Burçları: Boğa, Başak, Oğlak</b> \n\n
Toprak burçları pratik, sabırlı ve disiplinlidir. Boğa, Başak ve Oğlak, diğer toprak burçlarıyla daha sağlam ve güvenilir ilişkiler kurabilirler. Özellikle planlı ve disiplinli çalışmalarla daha başarılı olabilirler. İşte toprak burçlarının iyi yaşam için uyumlu olma nedenleri: \n\n
<b>1. Planlı ve disiplinli çalışma:</b> Toprak burçları, planlı ve disiplinli çalışarak hedeflerine ulaşır. Bu, birlikte başarıya ulaşmak için önemli bir faktördür. \n\n
<b>2. Sabır ve kararlılık:</b> Toprak burçları, sabırlı ve kararlıdırlar. Bu özellikler, zor zamanlarda birbirinize destek olmak ve hedeflerinize ulaşmak için önemlidir. \n\n
<b>3. Güven ve sadakat:</b> Toprak burçları, güven ve sadakate önem verir. Bu, ilişkilerin temelini sağlamlaştırmak için önemlidir. \n\n
Dilersen Toprak Elementi Yogası yaparak Toprak Elementini dengeleyebilirsin. \n\n
Sonuç olarak, astroloji ve burçlar, ilişkilerimizde uyumu ve başarıyı sağlamak için önemli bir rehberdir. İyi yaşam için, en uyumlu burçlarla daha sağlıklı ve mutlu bir yaşam sürdürebilirsin. Unutma, uyumu bulmak için hem kendi burcunu hem de partnerinin burcunu göz önünde bulundurmalısın.
    </string>



    <!-- Comment Page -->
    <string name="comment_fire_element_content">
        Öncelikle her elementin, her insanda belirli bir oranda bulunduğunu bilmelisin. Başlatan, sürdüren, ileten ve tamamlayan olarak betimlersek bu sıra; ateş, toprak, hava ve sudur. Ancak sen hangi elementinin dengesiz olduğunu düşünüyorsan pratiklerine o element üzerinde çalışarak başlayabilirsin. Bu noktada sana tavsiyem; sürekli bir şekilde pratiklerini sürdürmen ve aynı anda iki element çalışmaman. Öyleyse, ateş elementini daha yakından tanımak için yazıya geçebiliriz!\n\n
        <b>Ateş Elementi</b> \n\n
        Elementleri tanımaya Ateş ile başlayabiliriz. Ateş elementi, başlatıcı bir enerjiye sahiptir. Eğer bu elementin vücudunda dengeli bir oranda mevcutsa istediğin her şeyi başlatacak enerjiye sahipsindir. Harekete geçmek sana zor gelmiyordur. Bunu; spora başlamak veya bir iş yapılacaksa onu hemen halletmek şeklinde düşünebilirsin. Ancak başladığın işleri sürdürülebilir kılmanın ateşin alanında olmadığını da belirtmem gerekir. Eğer devamlılık yoksa bu, ateş elementinin düşük olması ile ilişkilendirilmez. Bu konu, birazdan da göreceğin üzere toprak elementinin konusudur. Spor yapmaya nereden başlayacağına bilemiyorsan, 7 Günlük Egzersiz Serisine başlayarak hem ateş hem toprak elementini dengeleyebilirsin.\n\n
        Ateş elementi; maymun iştahlı olmak, odaklan(ama)mak, öfke, hırs, bencillik ve şiddet temaları ile ilişkilendirilir. Aynı zamanda ateş, “ben” dediğimiz alandır. Egodur. Ancak burada bahsettiğim şey halk arasında bencillik olarak bilinen şey değildir. Ego, aslında olması gerekendir. Ne alçak gönüllü olmak ne de bencil olmak değil, “ben” diyebilmektir. Peki ya sen kendini ne kadar sayıyorsun? İyi yönlerinden ve başarılarından bahsetmekten çekiniyor, iltifatları dahi kabul edemiyor musun? Ya da her an sadece kendini düşünüyor, başkalarını hiç önemsemiyor musun? İşte tüm bunlar ateş elementinin konusudur. Sağlıklı olan şey ise bunu dengede tutabilmektir.\n\n
        Ateş elementi vücutta da; el, ayak, dil, kalp ve mide gibi organlar ile temsil edilir. Konuşmak ve hareket halinde olmak yine bu element ile ilişkilidir. Üstelik, her an yenilik arayışında olmak, bir işte kalıcı olamamak, birine bağlanamamak da yine bu element ile ilgilidir. Eğer sen de ateş elementinin ne durumda olduğunu merak ediyorsan, aşağıdaki örnekler üzerinden çıkarımlarda bulunabilirsin.\n\n

        Mesela, en iyi konuşmacıların dengeli bir ateş elementine sahip olduğunu düşünebilirsin. Dengeli bir ateş elementi; kişiye yerine göre ve etkili bir şekilde konuşabilme yetisi verir. Ancak yüksek bir ateş elementine sahip kişiler hem çok konuşur hem de kaba tabirle dillerinin kemiği yoktur. Düşük olanlar ise konuşmaktan çekinir ve bulundukları ortamlarda daha pasif kalırlar.\n\n
        Üstelik ateş elementi yüksek olan kişiler hem kendileri hem de başkaları ile sürekli bir mücadele halindedir. Her an aktiftirler. Özellikle de enerjilerini atacakları adrenalin sporlarına yönelirler. Tabii ki bu bir tesadüf değildir. Düşük olanların ise yataktan çıkmaya dahi hali yoktur, her şeyi ertelerler ve harekete geçmekte oldukça zorlanırlar. Ancak bu iki uç da dengeli bir ateş elementi ile olması gerektiği seviyeye getirilebilir.\n\n

        <b>Peki ya ateş elementini nasıl dengeleyebilirsin?</b> \n\n
        Her element önce kendiyle dengelenir. Bu nedenle, ateş elementini dengelemek için onun temaları üzerinden ilerlemek gerekir. Hareket halinde olmak, güç ve dayanıklılık gerektiren egzersizler yapmak bu elementini dengeleyecek etkilere sahiptir. Bunun için sana önerim, sadece vücut ağrılığını kullanarak evde kolayca uygulayabileceğin antrenmanlara bir göz atman olacak. Buna ek, kendine uygun olan diyetleri uygulayarak da ateşteki dengeyi sağlayabilirsin.
    </string>
    <string name="comment_water_element_content">
        Su elementi, birleştirici bir enerjiye sahiptir. Kendi gibi olanı çeker ve bir arada tutar. Ateş elementinin başlattığı, toprağın sürdürdüğü ve havanın desteklediğini tamamına erdiren alan sudur. Hiçbir konuyu yüzeysel işlemeyen su, her konunun derinine inerek gerçeğini arar. Olayların neden yaşandığını ve nereye taşındığını görmeni sağlar. Eğer bu elementin vücudunda dengeli bir oranda mevcutsa derin, sorgulayıcı, arzulu ve romantik bir yapıya sahipsindir. Görünenden çok görünmeyenle ilgilenir ve heyecanla keşfetmek istersin. \n\n
        Duygularda derinleşme suyun alanıdır. Zevk, heyecan, sorgulama, arzular, tutku, bağımlılık, acı ve pişmanlık bu elementin temalarındandır.  \n\n
        Vücutta boşaltım ve sindirim sistemi ile temsil edilir. Bu alanlarda oluşan rahatsızlıklar ve sivilce sorunları su elementinde bir dengesizlik olduğunun işareti olabilir. Aynı zamanda, oturduğun yerde hareket halinde olmak, bacağını uzatmak, bir noktaya dalıp gitmek ve başını sağa sola oynatma ihtiyacı su elementinin bedende denge aradığını göstergeleri arasında sayılabilir. \n\n
        Alışkanlık edinmek havanın konusudur. Ancak bu alışkanlık pahasına verdiğin mücadele, tam olarak suyun alanına girer. Örneğin, sabahları kahve içmeye başladın. Bu, bir süre sonra alışkanlığa dönüştü ve rutine bağladın. Artık o kahveyi içecek vakti yakalayamadığında moralin bozuluyor ve tüm günün etkilenecek hale geliyor. Bunu bildiğin için her gün mutlaka o kahveyi içmeye çalışıyorsun. Bunun için daha erken kalkmak veya işine geç kalmak gibi ödünler veriyorsun, çünkü bu artık senin için bir bağımlılığa dönüştü. Bu nedenle o kahveye yüklediğin anlamı (mesela ayılabilmek) ve zevki tadabilmek için şartları zorluyorsun. İşte bu senaryo, havanın alanında olan alışkanlıkların arzuya ve bağımlılığa, yani suya geçişin güzel ve en net örneklerindendir.  \n\n
        Su, doğası gereği daima ilişki kurma arayışındadır. Nesnelerle, insanlarla ya da kendileriyle… Ancak kurdukları ilişki kiminle veya neyle olursa olsun oldukça yoğundur. Çünkü yüzeysel ilişkiler içerisinde barınamazlar. Kendi kimliklerini ararlar ve “ben”i keşfetmeye çalışırlar. Ancak buradaki “ben” toprak elementindeki ile bir değildir. Toprakta kendini önemseyen bir benlik varken, sudaki benlik daha derinlerdedir. Su elementi düşük olan kişiler kalabalıklardan çekinir ve kendi gibi olduğunu bildiği küçük gruplar içerisinde daha huzurlu hissederler. Bunun tam tersi olduğu durumda ise kişi, birlik bilinciyle hareket eder ve her şeyi değiştirebilecek gücünün olduğuna inanır. \n\n
        Su elementi dengede olan kişiler çoğunlukla geniş bir hayal gücüne sahiptirler. İşe yaklaşımları maddi kazançtan daha öte olduğundan yaptıkları işlerle yaklaşımları daha derindir. Yaptıkları işleri özveriyle geliştirirler. Sezgisel yetenekleri yüksektir. Melekler, astroloji, uzay, ölüm ötesi gibi metafizik konulara karşı doğuştan gelen bir merakları vardır. \n\n
        <b>Peki ya su elementini nasıl dengeleyebilirsin?</b>  \n\n
        Her element önce kendiyle dengelenir. Bu nedenle, su elementini dengelemek için onun temaları üzerinden ilerlemek gerekir. Hangi uçta bulunduğunu fark ettikten sonra; kendinle veya çevrendekilerle daha derin bağlar kurabilir veya yeni insanlar tanımaya çalışabilirsin. \n\n
        Meditasyon, suyunu dengeleyecek alanı oluşturur. Eğer sen de suyunu dengelemek istiyorsan İyi Yaşa’da Zuhal Özyurt ile Sakin Bir Kalp için Meditasyon videosuna bir göz atabilirsin. Bunu, düzenli olarak uyguladığında kendinde birçok şeyin eskisi gibi olmadığını fark edeceksin. Meditasyon pratiğini çeşitlendirmek için buraya göz atabilirsin. Dans ise suyunu dengeleyecek en etkili eylemlerden bir diğeridir. İster karşındaki kişiyle temas halinde olacağın danslar, istersen de hem spor yapıp hem dans edeceğin Kardiyo Dans, Kardiyo Hiphop dersleri.
    </string>
    <string name="comment_air_element_content">
        Hava elementi, destekleyici bir enerjiye sahiptir. Eğer bu elementin vücudunda dengeli bir oranda mevcutsa hali hazırda var olan ve başlatılmış işleri yücelten bir enerjiye sahipsindir. Bir konuda daha da yükselerek yol kat etmek sana zor gelmiyordur. Bunu; alanında ustalaşmaya çalışan bir eğitmen şeklinde düşünebilirsin. Sadece kendin öğrenmek veya hobi olarak bir işi sürdürmekten ziyade; insanlara destek olabileceğin, aynı zamanda kendini de geliştireceğin bir konuma ulaşmak tam bir hava hareketidir. \n\n
        Olanı iletme özelliğine sahip olan hava, diğer elementlerin kendini ortaya koymasını destekler. Ateşin başlattığı, toprağın sürdürdüğü konuyu ustalığa taşır. Daha görünebilir kılar ve başarıya taşır. Bu yönüyle de tüm elementlerle her daim ilişki içinde olmaya çalışır. \n\n
        Hoşgörü, sabır, memnuniyet, anlayış, şükretmek, şefkat, sevgi ve saygı temaları bu elementin alanına girer. Bu temaları yüceltmek için Şükran ve Şefkat Yogası ve Şükran ve Şifa Meditasyonu yapabilirsin. Vücutta da daha soyut ve akışta olan ile temsil edilir. Örneğin, solunum yolu ve akciğerin işleyişi havanın alanıdır. Eğer sen de hava elementinin dengede olup olmadığını merak ediyorsan, bunu anlamak için nefesine odaklanabilirsin. Doğal bir ritimde nefes alıyorsan muhtemelen her şey yolundadır. Ancak nefesindeki herhangi bir değişim, kesik olması, hızlı veya yavaş olması bu elementinin dengede olmadığının göstergesi olabilir. Nefes çalışması yapmak için Zuhal Özyurt ile Pranayam Serisini yapabilirsin. Buna ek, bel bölgende oluşan rahatsızlıklar da hava elementinde sorun olduğunun işareti olabilir. Özellikle bel bölgeni rahatlatmak için Sırt ve Bel Ağrısı için Egzersizler dersini uygulayabilirsin. \n\n
        Hava elementi dengede olanlar çoğunlukla şükretmeyi ve küçük şeylerden dahi memnun olmayı bilirler. Bu da yaşamlarında mutluluğu ve sevgiyi getirir. Ancak düşük olduğunda kişide hoşgörüsüzlük ve memnuniyetsizlik baş gösterir. Bu da hem çevrelerindeki kişilerle hem de kendileriyle olan ilişkilerinde birtakım sorunlara yol açabilir.  \n\n
        Havası dengeli olan kişiler iyi bir danışman olma özellikleriyle rahatlıkla fark edilebilir. Eğer çevrendeki kişiler gerek iş gerekse özel hayatlarıyla ilgili konularda sana danışma ihtiyacı hissediyorlarsa dengeli bir havaya sahip olabilirsin. Çünkü hava, beraberinde herkese destek olmayı, yardım etmeyi de getirir. Ancak eğer yüksek bir hava elementine sahipsen bu, başkalarını ileriye taşırken, senin yerinde saymana neden olabilir.  \n\n
        Havası iyi çalışanlar kendilerini hem sözlü hem de yazılı şekilde rahatlıkla ifade edebilirler. Düşüncelerini ve birikimlerini her alanda aktarabilirler. Ancak düşük olanlar akıcı konuşmakta, düzgün cümle kurmakta dahi zorlanabilirler. Bu durum yüksek olanlarda ise tam tersi işler. Havası yüksek olan kişilerde çevrelerindeki kişileri ve durumları sıkça yargılama ve eleştirme tavrı oluşur. Böylece “her şeyin en iyisini ben bilirim!” edasındaki tavırları sosyal ilişkilerinde oluşacak sorunları da beraberinde getirebilir. Yine de karşısındaki kişiyi dinlemeyen kişilerin ateşlerinin yüksek olduğunu bilmekte fayda var. Bu durum havanın alanı değildir.  \n\n
        Havası dengeli olan kişiler, iş hayatında oldukça yaratıcı ve yenilikçi fikirlere sahiptir. Yürüttükleri projeleri ve çalışanlarını daima destekleyecekleri için doğuştan bir liderlik vasfına sahiptirler. Ancak bu koşuşturmaya rağmen kendilerini geliştirmekten de geri kalmazlar. Kendilerine özgü bir tarzları vardır. Tasarımcı, müzisyen, halkla ilişkiler ve medya uzmanı, psikolog ve öğretmenlik alanlarında başarılı olabilirler. \n\n
        Hava elementi dengede olan kişiler sosyal insanlardır. Hem yeni insanlar tanımayı hem de farklı arkadaş gruplarını bir araya getirmeyi severler. Havası düşük olanlar ise yenilikten uzaktırlar ve sadece uzun süredir tanıdıkları kişilerle olmayı tercih ederler. Bu yönleriyle toprağa yakın bir tutum sergilerler. \n\n
        <b>Peki ya hava elementini nasıl dengeleyebilirsin?</b>  \n\n
        Her element önce kendiyle dengelenir. Bu nedenle, hava elementini dengelemek için onun temaları üzerinden ilerlemen gerekir. Sosyalleşmek, özellikle de sivil toplum kuruluşları gibi hayırda bulunacağın topluluklar içerisinde yer almak havanı yükseltecek etkilere sahiptir. \n\n
        Havanın iletme gücünden ve nefesi temsil ettiğinden bahsetmiştik. Eğer sen de havanı dengelemek istiyorsan İyi Yaşa’da Zuhal Özyurt ile Temel Nefes Serisi’ne bir göz atabilirsin. Üstelik Hava Elementi Yoga  dersini 7 gün boyunca uygulaman da bu konuda sana oldukça destek olacak.
    </string>
    <string name="comment_earth_element_content">
        Toprak elementi; ölüm, doğum, yaşam, kader ve kökler ile bağlantılıdır. Bu nedenle hem çok geniş bir alana sahiptir hem de kolay kolay değişim göstermez.   \n\n
        Süreklilik ve kararlılık toprak elementinin ana konularındandır. Eğer bu element vücudunda dengeli bir oranda mevcutsa başladığın her işi sürdürebilecek enerjiye sahipsindir. İşlerin devamını getirmek sana zor gelmiyordur. Bunu, ateş enerjisiyle başladığın sporun devamını getirebilmek şeklinde düşünebilirsin. Ayrıca; kıskançlık, sahiplenme, aidiyet, korku ve güven bu elementin temalarıdır. Toprak elementi üzerine çalışmak için 4 dersten oluşan Ayşe Aşcı’nın yarattığı Detoks Yoga serisini uygulayabilirsin.  \n\n
        Sabitliği barındıran toprak; girilen işte yıllar boyu çalışmak, uzun süren evlilikler veya arkadaşlıklar şeklinde de örneklenebilir. Ancak dengede olmayan bir toprak elementi; çağa ayak uyduramama, tekdüze bir yaşam, aidiyetsizlik, güvensizlik, alışkanlıklara bağlı kalma, düşüncelere veya kişilere takılı kalmak anlamına da gelebilir. Yatağından çıkamamak, her şeyin rutine bağlanması, hep aynı tatları aramak, aynı müzikleri dinlemek, koyu bir taraftar olmak yine toprağın konusudur. Aslında toprak ile ilişkili olan bu durumlar işin özünde bir yere veya birine ait olmak ve güvende hissedip hissetmemek ile ilgilidir. Bu nedenle yeni bir şeye başlamak, birilerini tanımak, farklı lezzetleri keşfetmek kestirilebilir olmadığından toprağı yüksek olan kişiler için çoğu zaman zor gelebilir.  \n\n
        Vücutta saç, deri, tırnak ve cinsel organda sorunlar ile ilişkilendirilir. Toprak elementinin az olması; kısırlık, saç ve kirpik dökülmesi, kepek oluşumu ve tırnak kırılmaları şeklinde karşımıza çıkar. Bunlara ek, bir yerde sabit durup duramadığın da bu konu ile ilişkilidir. Örneğin; bir arkadaşınla sohbet ederken farkında olmadan ayağını oynatıyor veya sürekli pozisyon değiştiriyor musun? Bunlar topraklanamayışının sinyalleridir. Eğer sen de bu alanlarda sorun yaşıyor, başladığın işte sürekliliği sağlayamıyorsan bu durum, toprak elementinde dengesizlik olduğuna işaret ediyor olabilir.  \n\n
        <b>Peki ya toprak elementini nasıl dengeleyebilirsin?</b>  \n\n
        Her element önce kendiyle dengelenir. Bu nedenle, toprak elementini dengelemek için onun temaları üzerinden ilerlemek gerekir. Bitki yetiştirmek, doğayla olabildiğince iç içe olmak bu elementi dengelemeye yardımcı olacak etkilere sahiptir. Bunun için dışarı çıkıp çıplak ayak çimlerin üstünde yürümek senin için iyi bir seçenek olabilir. Buna ek, dışarıda doğa ile temastayken aktiviteler yapmanın da faydasını görebilirsin. Örneğin, sahilde İyi Yaşa’da Can Aksu ile 10 Dakika Kardiyo veya Etkili Karın Kası Egzersizi ile spor yaparak doğada vakit geçirebilirsin. Böylece iyi olma halini de maksimize etmiş olursun.  \n\n
        Para ile ilgili konular da yine toprak elementi ile ilişkilidir. Bu nedenle para biriktirmek ve ihtiyacı olan kişilere destek olmak dengeyi sağlamana yardımcı olacak durumlardandır. Finansal konular ile ilgili endişelerin varsa Endişe ve Kaygı Meditasyonu veya Stresten Arınma Meditasyonu yaparak daha dengeli bir enerji yaratabilirsin. Tüm bunlara ek, Toprak Elementi Yogasını 7 gün boyunca uygulaman da bu konuda sana oldukça destek olacak.  \n\n
        * Eğer toprak elementin vücudunda çok yüksek bir orana sahip ise bunu dengelemenin bir diğer yolu da bu yüksek enerjiyi ateş elementi çalışarak dengelemekten geçer.
    </string>
    <string name="comment_full_moon_content">
        Güneş ile Dünya arasında 180° açının oluştuğu bu Dolunay fazında Ay, en belirgin ve en parlak halindedir. Bir hafta öncesinden dahi uykusuzluk ve gerginlik gibi fark edilebilir etkileri ile baş gösteren Dolunay’ın üzerimizde daha birçok etkisi bulunur. Tamamlanma enerjisi taşıyan bu dönem hem kendin hem de çevren hakkında bazı konuların aydınlanması ve belirsizliklerin ortadan kalkması gibi anlamlar da taşır. Çoğunlukla bitiş ve sonlanma ile bağlantılı olan bu süreç yine de her zaman olumsuz değildir. Kimi zaman daha iyi şeylere ulaşabilmek adına bir şeylerin son bulması gerektiğini unutmaman gerek. Bu nedenle Yeni Ay’ı olumlu; Dolunay’ı ise olumsuz şekilde kodlaman doğru bir yaklaşım olmayacaktır. Üstelik bu dönemi avantaja çevirmen de mümkün. Ay’ın bu fazı kişisel gelişimine odaklanabileceğin güzel bir sürece de işaret eder. Aynı zamanda detoks, arınma ve affetme gibi süreçler için de oldukça etkili bir zaman olacaktır. \n\n
        Buna ek olarak; ayın evreleri ile yoga pratiğini de senkronize edebilirsin. Yin Yoga; Dolunay evresinde yapabileceğin, sana iyi gelecek bir  yoga türüdür. \n\n
        Her ne kadar Dolunay yukarıda bahsettiğim temaları karşımıza çıkarıyor olsa dahi, bu konuda altını çizmem gereken bir detay daha mevcut. Eğer sen de Dolunay’ın gerçekleşeceği tarihleri takip ediyorsan veya edeceksen, Dolunay’ın hangi burçta gerçekleşeceğini de göz önünde bulundurman gerekir. Bunu bilmen, özellikle de yaşayacağın etkileri öngörmen ve süreci daha verimli bir şekilde yönetebilmen açısından oldukça faydalı olacaktır. Çünkü Dolunay, oluştuğu burcun özelliklerini taşır. Örneğin İkizler burcunda gerçekleşen bir Dolunay, yine bu burcun temalarını karşımıza getirecektir. Kendi burcun için baktığında bu durum, Dolunay’ın kaçıncı evinde gerçekleştiği ile yakından ilgilidir.  \n\n
        <b>Dolunay ritüeli</b> \n\n
        Dolunay’ın gerçekleşeceği gün, bu etkiyi daha da verimli kullanabilmek adına birtakım ritüeller yapabilirsin. Bunun için ihtiyacın olan tek şey sensin. Tabii dilersen güzel bir atmosfer yaratabilmek adıma mumlar, kristaller ve tütsülerle daha loş bir ortam yaratabilirsin. Eğer mümkünse Ay’ın ışığını görebileceğin ve rahat olabileceğin sessiz bir ortama geçebilirsin. Ritüele başlamadan önce dilersen İyi Yaşa’da bulunan meditasyonlardan birini yaparak daha da gevşeyebilirsin. Bu konuda Merve Purde ile Şükran ve Şifa Meditasyonu‘nu denemeni tavsiye ederim. Buna ek olarak yapacağın kısa bir nefes egzersizi de ritüel enerjisine geçmeni kolaylaştıracak ve odağını daha rahat toparlayabileceksin. Dilersen bu süreçte Spotify’da bulunan ve Dolunay için hazırladığım şarkılar sana eşlik edebilir. \n\n
        Şimdi ortam ve sen hazırsan ritüelin detaylarına geçelim! \n\n
        Öncelikle Dolunay için uygulayabileceğin birçok ritüel bulunduğunu söyleyebilirim. Ancak şimdi anlatacağım yöntem ile işin özünde yatan şeyi seninle paylaşacağım.  \n\n
        Dolunay’ın sonlandırmak, netleştirmek ve arınmak için en uygun zamanlardan biri olduğundan bahsetmiştim. Peki senin hayatından çıkarmak istediğin veya sonuçlanmasını beklediğin o şey ne? İlla yeni bir şeylere başlamak için niyet etmene gerek yok. Kendinde sevmediğin bir özelliği değiştirmek, sana iyi gelmeyen kişileri veya enerjileri hayatından çıkarmak da olabilir. Para blokajlarının kalkması, kaygılı ruh halinden kurtulmak istemen, borçların bitmesi veya içinde bulunduğun kötü bir durumun son bulması da olabilir. Aklına ne geliyorsa, “bu konunun çözülmesi imkansız!” demeden, bir kağıda yaz. Şifalandırmak ve kurtulmak istediğin her şeyi kağıda yazdıktan sonra, hazır hissettiğinde kağıdını yakabilirsin. Ardından, kağıdın küllerini gömebilir, rüzgarda savurabilir ya da bir su akıntısına bırakabilirsin. Daha şimdiden rahatlamış hissettin değil mi? Buna ek olarak, alacağın ılık bir duş ile ritüeli sonlandırabilirsin.
    </string>
    <string name="comment_new_moon_content">
        Her ay Yeni Ay ve Dolunay gerçekleşir. Bu iki olay kendi içlerinde bir anlam taşırken aynı zamanda enerjisel olarak da insanları etkilediği düşünülür. Yeni Ay; başlangıçları ve yenilikleri temsil eder. Çoğunlukla yeni kararlara gebe bir dönem olduğu söylenir. Bu yönüyle sağlıklı yaşama, spora ya da uzun zamandır isteyip de cesaret edemediğin veya zaman bulamadığın o işe girişmen için en uygun zaman olarak görülür. Ayrıca; hedefler, ve niyetler belirlemek için de oldukça uygun bir süreçtir. Üstelik bu dönemde alınan kararlar, somut adımlarla da desteklendiğinde işlerin çok daha kolaylıkla gerçekleşmesine vesile olacağı da söylenir. \n\n
        Daha önce Yeni Ay’ın sahip olduğu yenilik enerjisinden bahsetmiştim. Ancak bu konuda altını çizmem gereken bir detay daha var. Eğer sen de Yeni Ay’ın gerçekleşeceği tarihleri takip ediyorsan veya edeceksen, Yeni Ay’ın hangi burçta gerçekleşeceğini de göz önünde bulundurman gerekir. Bunu bilmen, özellikle de yaşayacağın etkileri öngörmen ve süreci daha verimli bir şekilde yönetebilmen açısından faydalı olacaktır. Çünkü Yeni Ay oluştuğu burcun özelliklerini taşır. Örneğin Kova burcunda gerçekleşen bir Yeni Ay, yine bu burcun temalarını karşımıza getirir. Kendi burcumuz için baktığımızda bu durum, Yeni Ay’ın kaçıncı evimizde gerçekleştiği ile yakından ilgilidir. Her ev, farklı temaları barındırır. Örneğin, 4. evde gerçekleşen bir Yeni Ay ev ve aile konularını ön plana çıkarabilirken; 10. evde gerçekleştiğinde bu etkileri daha çok kariyer alanında yaşayacağınız anlamına gelir. Tam da bu nedenlerle Yeni Ay’ın hangi burçta gerçekleştiğini bilmen, yaşayacağın bu süreci avantaja çevirmeni sağlayacak. \n\n
        <b>Yeni Ay Ritüeli</b> \n\n
        Yeni Ay’ın gerçekleşeceği gün, bu etkiyi daha da verimli kullanabilmek adına birtakım ritüeller yapabilirsin. Bunun için ihtiyacın olan tek şey sensin. Tabii dilersen güzel bir atmosfer yaratabilmek adına mumlar, kristaller ve tütsülerle daha loş bir ortam yaratabilirsin. Açacağın güzel bir müzik veya mantrayla da bunu destekleyebilirsin. Son olarak, ritüele başlamadan önce güzel bir meditasyon yaparak konsantrasyonunu artırabilir ve daha spiritüel bir alana kolayca geçiş yapabilirsin. Bunun için İyi Yaşa’daki meditasyonlara göz atabilirsin. Sana bu konuda Merve Purde ile Dans Meditasyonu serisini tavsiye edebilirim. \n\n
        Şimdi ortam ve sen hazırsan ritüelin detaylarına geçelim! \n\n
        Öncelikle Yeni Ay için uygulayabileceğin birçok ritüel bulunduğunu söyleyebilirim. Ancak şimdi anlatacağım yöntem ile işin özünde yatan şeyi seninle paylaşacağım.  \n\n
        Yeni Ay’ın hedefler, hayaller ve niyetler belirlemek için en uygun zamanlardan biri olduğundan bahsetmiştim. Peki ya senin sahip olmayı istediğin o şey ne? Yeni bir iş, güzel bir araba, mükemmel arkadaşlıklar veya hayalindeki sevgili mi? “Çok yüksek meblağda bir şey istedim asla olmaz!”, “hayır, bu hiç gerçekçi değil!” gibi söylemlerle kendini kısıtlama. Burada önemli olan şey gerçekten istemek ve gerçekleşeceğine inanmak. Kaldı ki bunun herhangi bir sınırlaması da yok. İstediğin tüm bu şeyleri sesli veya yazılı olarak detaylıca betimleyebilirsin. Ancak, her şeyi ayrıntılı bir şekilde düşünmen ve sürece inanman gerektiğini unutmamalısın. Dilersen iyi yaşamayı, sağlıklı olmayı, fit bir görünümü de gözünde canlandırabilirsin. Bu noktada seni destekleyen Yeni Ay’ın enerjisine ek, somut olarak atılacak adımlar bu süreçte seni hem mental hem de fiziksel anlamda iyi hissettirecek.  \n\n
        Bahsettiğim bu yöntem ile hedeflerine doğru güzel bir başlangıç yapabilirsin. Ancak bunun herhangi bir dini temelinin olmadığını da belirtmek istiyorum. Bu ritüeller kimileri için anlamsız gelebilir. Yine de gökyüzünde yenilikleri destekleyen bu enerjilerin, hayallerinize doğru bir adım atmanıza vesile olması kulağa pek de kötü gelmeyecektir.
    </string>
    <string name="comment_feminine_energy_content">
Her insanda hem eril hem de dişil enerji bulunur. Önemli olan bunların eşit oranda olması değil dengede olması durumudur. Bunu yin ve yang olarak düşünebiliriz. Bu dengenin bozulması sadece ilişkilerde değil hayattaki bir çok alanda zorluk yaşamana neden olur. Rekabetçi ortam, çalışma hayatı, anda kalamamak, anne ve baba ile ilişkideki sorunlar gibi nedenler bu dengenin bozulmasına neden olabilen faktörler arasında yer alır. \n\n
Öncelikle dişil enerjinin sadece kadınlarda değil erkeklerde de bulunduğunu söylemekle başlamak istiyorum. Bu özellikle toplumda çok fazla karıştırıldığından vurgulamakta fayda olduğunu düşünüyorum. Dişil enerjiyi kadın veya erkek olarak ayırmak değil, belirli özellikler ve davranışlarla ilişkilendirmek anlamlandırabilmen adına daha yardımcı olacaktır. \n\n
Dişil enerji; naif, yaratıcı, sezgisel, duygusal, üretici, uyumlu, affedici, empati yapan gibi özellikler taşır. Çoğunlukla daha edilgen bir yapıda bulunan bu enerji; sanat, estetik, aşk, tutku, duygular, müzik ve dans gibi kavramlar ile eşleşir. \n\n
Sağ beyni büyük bir oranda etkileyen dişil enerji estetik, duygular, yaratıcılık, dans ve müzik gibi konularda hakimiyeti getirir. Aynı zamanda vücudunun sol tarafını temsil eder. Anneyle olan bağ, geçmişle olan ilişki ve bırakamamak gibi konular ile de bağlantılıdır. \n\n
<b>Dişil enerjinin düşük olduğunu nasıl anlarsın?</b> \n\n
Dişil enerjinin çok yüksek veya çok az olması istenilen bir durum değildir. Eğer seni mutsuz eden benzer motiflerdeki olaylarla, durumlarla veya kişilerle sürekli olarak karşılaşıyorsan bu, enerjilerindeki dengesizliğe işaret ediyor olabilir. Böyle durumlarda (ve her zaman) kendine daha da dikkatli bakman gerekir. Enerjilerindeki dengesizlik yukarıdaki temalarla zaten kendini belli ediyordur. Mesela dişil enerjisi düşük olan kişiler için; duygularıyla hareket etmeyi zayıflık olarak görebilen, sonuç odaklı, hırslı, empati kurmaktan ve affetmekten uzak olan kimseler diyebiliriz. Bu kişiler genellikle güvenmekte sorun yaşıyor ve kendi duygu ve düşüncelerine pek de dönüp bakmıyor diyebiliriz. Daha “gerçek”, pragmatik olarak düşünülebilirler. Aslında bir nevi modern hayatın yarattığı rekabetçi ve hayatta kalmaya çalışan insan tiplemesi olarak betimlenebilir. Ancak tüm bu hengamede duygulara, güzelliğe ve durup bir öz’e bakabilmek de oldukça önemlidir ve bu dengeyi kurabilmek gerekir. \n\n
<b>Peki ya, dişil enerji nasıl yükseltilir?</b> \n\n
Dişil enerjiyi artırmanın birçok yolu var. Dilersen, dişil enerjini yükseltmek için uygulayabileceğin bu yöntemlere bir göz atalım! \n\n
<b>Su ile temas et</b> \n\n
Dişil enerji, su elementini temsil eder. Su ise akışta olmayı ve direnmemeyi. Bu nedenle dişil enerjini yükseltmek için suya başvurabilirsin. Bu süreçte özellikle bol su içmek önemlidir. Ancak, su ile temas etmek, sahil kıyısında yürümek veya yüzmek şeklinde bu örnekleri çoğaltmak mümkün. \n\n
Duş almak da su ile temas etmenin en bilinen örneklerinden biri. Dilersen duş alacağın zaman su dolu küvetin içerisine yarım bardak tuz ilave edebilirsin. Buna ek olarak, duş alırken suya aromaterapi yağları eklemek de etkili yöntemlerden. Özellikle de lavanta, gül, misk ve bergamot yağları dişil enerjinin yükselmesine katkıda bulunan yağlar arasında yer alır. Dilersen Su Elementi Yogası yaparak da dişil enerjini dengeleme üzerine çalışabilirsin. \n\n
<b>Hareket et</b> \n\n
Hareket halinde olmak, yürüyüşe çıkmak, yoga yapıp esnemek ve özellikle de dans etmek dişil enerjinizi yükseltecek etkilere sahiptir. Bunun için ders alabilir, İyi Yaşa’daki yüzlerce ders arasından sana en uygun olanını seçebilir veya canının istediği şekilde harekete geçebilirsin. Bu noktada sana önerim, Merve Purde’nin Dans Meditasyonu serisine göz atman. Dilersen daha fazla zaman kaybetmeden serinin ilk dersine geçebilirsin! \n\n
<b>Kendinle ilgilen</b> \n\n
Kadın veya erkek fark etmeksizin kendine bakmak, bedenine ve cildini özen göstermek dişil enerjiyi artıran unsurlar arasında yer alır. Akşam yatmadan önce bir cilt bakımı yapmak, Yüz Yogası ile güne başlamak, içerisinde iyi hissedeceğin giysileri giymek ve kendine nasıl hissettiğini sormak. İşte bu gibi küçük davranışlar ile dişil enerjini yükseltebilirsin. \n\n
Burada önemli olan; iş hayatı, okul veya ev işleri ne kadar yoğun olursa olsun kendin için bir zaman ayırman. Ne hissettiğini, ne istediğini fark etmen ve kendini görebilmen. \n\n
<b>Anda kal</b> \n\n
Günlük hayatın koşuşturmasında anda kalabilmeye çalışmak zor olabilir. Her şeyin hızlıca çözülmeye çalıştığı, aynı anda birçok şeyi yapabilmenin övüldüğü ve rekabetin üst düzeye çıktığı bugünlerde durup bir nefes almak bile zorlaştı. O kadar makineleştik ki kendi hislerimize yabancılaştık. Bu durumun fiziksel ve psikolojik birçok etkisi olsa dahi dişil enerjini düşüren bir etkisi olduğunu söylemem gerekir. Anda kalabilme becerisi için pratiklik kazanmanın ilk etapta güç olması muhtemel. Ancak bu aşamada sana birkaç tavsiyem olacak. Öncelikle; dikkatinin başka yerlere kaydığını fark ettiğin anlarda bir dur. Nefes alıp vererek farkındalığını nazikçe bulunduğun ana getirmeye çalış. Bu durumlarda Nefes Çalışması yapabilir veya kısa bir Stresten Arınma Meditasyonu ile rahatlayabilirsin. Bunu birçok örnekle çoğaltabilirim. Dilersen daha fazla bilgi için, İyi Yaşa Blog’daki Yeni Trend: Mindfulness yazıma bir göz atabilirsin. \n\n
<b>Turuncu rengini kullan</b> \n\n
Turuncu; canlılığın, yaratıcılığın ve üretkenliğin rengi! Bu rengi gözünde canlandırdığında dahi enerjik ve mutlu hissetmiş olabilirsin. Dişil enerji özellikle de ikinci çakra olan Sakral Çakra ile ilişkilidir. Bu çakra turuncu renk ile temsil edilir ve yaratıcılık, duygusallık, üretkenlik ve doğurganlık gibi dişil enerji temalarıyla birleşir. Bu nedenle dişil enerjini artırması ve Sakral Çakra’yı da açması adına turuncu rengine başvurabilirsin. Burada bahsettiğim şey sadece turuncu renginde bir üst giymek veya oje sürmek değil; turuncu aksesuarlar kullanmak veya turuncu renkte meyve ve sebze yemek şeklinde dahi olabilir. \n\n
<b>Yaratıcılığını konuştur</b> \n\n
Konu ne olursa olsun yaratıcı işler yapmak dişil enerjini yükseltmen için oldukça faydalı bir yöntemdir. Bu; bir şiir yazmak, tablo yapmak, tasarım oluşturmak veya yeni tarifler denemek bile olabilir. Yaratıcı olabileceğin her alanda farklı şeyler denemeye açık ol. Dilersen buna İyi Yaşa Mutfak’taki lezzetli tarifleri deneyerek başlayabilirsin. Sence de Orman Meyveli Cheesecake mutfakta vakit geçirmek için güzel bir tarif gibi durmuyor mu? Mutfakta olmak yerine başka bir şey denemek istersen Atölye derslerine göz atabilirsin. \n\n
<b>Dolunay’ları kaçırma</b> \n\n
Ay, dişil enerjiyi temsil eder. Sezgiler ve duygular ile ilişkilendirilmeleri de ayın ve dişil enerjinin arasındaki ilişkiyi temsil eder. Bu nedenle ay ile temasta olmak bu süreçte önemlidir. Özellikle de ay, Dolunay evresindeyken cam bir kavanoz içerisine su doldurup gün doğumuna dek beklettikten sonra o suyu kullanmak gibi yöntemlere başvurabilirsin. Dolunay hakkında daha fazla bilgi sahibi olup bu dönemde uygulayabileceğin ritüel hakkında daha detaylı bilgi almak için, İyi Yaşa Blog’daki Dolunay Nedir, Dolunay Etkileri Nelerdir? yazıma göz atabilirsin. \n\n
<b>Alma verme dengesini kurabil</b> \n\n
Kimileri fedakarlığı ve alçak gönüllü olmayı daima iyi bir şey sanır. Çünkü, geçmişte birçoğumuza bunun doğru olduğu  öğretilmiştir. Ancak daima alttan almak, kötü durumları görmezden gelmek, ödün vermek iyi bir şey değildir. Alma – verme dengesini iyi bir şekilde kurman gerekir. Daima verici taraf sensen bu durum enerjine de olumsuz bir şekilde yansır. Eğer sen de sürekli verici taraf olduğunu fark ettiysen bunu bir an önce azaltmalısın. Bir diğer seçenek ise çevrendekilerden yardım isteyebilmenden, hatta iltifat almayı kabul etmeyi öğrenmenden geçiyor diyebilirim. Unutma, bu dengeyi kurmak senin elinde.
    </string>
    <string name="comment_masculine_energy_content">
Her insanda hem eril hem de dişil enerji bulunur. Önemli olan bunların eşit oranda olması değil, dengede olmasıdır. Bunu yin ve yang olarak düşünebiliriz. Bu dengenin bozulması sadece ilişkilerde değil hayattaki bir çok alanda zorluk yaşamana neden olur. Rekabetçi ortam, sorumluluklar, anda kalamamak, anne ve baba ile ilişkideki sorunlar gibi nedenler bu dengenin bozulmasına neden olabilen faktörler arasında yer alır. Eril enerjinin detaylarına geçmeden önce, dilersen Dişil Enerji Nedir, Nasıl Yükseltilir? yazıma da bir göz atabilirsin. \n\n
Öncelikle eril enerjinin sadece erkeklerde değil, kadınlarda da bulunduğunu söylemekle başlamak istiyorum. Bu özellikle toplumda çok fazla karıştırıldığından vurgulamakta fayda var. Eril enerjiyi erkek veya kadın olarak ayırmak değil, belirli özellikler ve davranışlarla ilişkilendirmek konuyu anlamlandırabilmen adına daha yardımcı olacaktır. \n\n
Eril enerji; zihinsel gücü, mantığı, hırsı, azmi, analitik düşünceyi ve egoyu temsil eder. Çoğunlukla harekete geçirici etkilere sahip bu enerji, modern hayatın ve günlük koşuşturmacanın tam olarak dönüştürmeye çalıştığı profil ile eşleşir. Bu da özellikle toksik eril enerji seviyesinde olduğunda sağlıksız bir rekabeti ve bencilliği beraberinde getirir.  \n\n
Sol beyni büyük bir oranda etkileyen eril enerji; çoğunlukla güçlü olmayı merkeze koyduğundan, duyguları zayıflık olarak algılar ve tahammül edemez. Bu nedenle iyi bir yaşam için erilin mantığını ve dişilin duygularını dengelemek gerekir.  \n\n
Eril enerji, günümüzün rekabetçi toplumunda hayatta kalmak için gerekli olan yetiyi verir. Planlı olmayı, sağlam hedefler belirleyip bu doğrultuda yol almayı, sorumluluk sahibi olmayı ve çözüm odaklılığı sağlar. Aynı zamanda vücudunun sağ tarafını temsil eden bu enerji, babayla olan bağ, gelecekle olan ilişki ve sorumluluklar gibi konular ile de bağlantılıdır.  \n\n
<b>Eril enerjinin düşük olduğunu nasıl anlarsın?</b> \n\n
Eril enerjinin çok yüksek veya çok az olması istenilen bir durum değildir. Eğer seni mutsuz eden benzer motiflerdeki olaylarla, durumlarla veya kişilerle sürekli olarak karşılaşıyorsan bu durum, enerjilerindeki dengesizliğe işaret ediyor olabilir. Böyle durumlarda (ve her zaman) kendine daha da dikkatli bakman gerekir. Enerjilerindeki dengesizlik yukarıdaki temalarla zaten kendini belli ediyordur.  \n\n
Mesela eril enerjisi yüksek olan kişileri; sonuç odaklı, sadece kendi çıkarını düşünen, hayatında duygulara yer açmayan, işkolik ve zararlı derecede hırslı olarak tanımlanabilir. Ancak tüm bu hengamede duygulara, güzelliğe ve durup bir öz’e bakabilmek de oldukça önemlidir ve bu dengeyi kurabilmek gerekir. Tam tersi olarak, eril enerjisi düşük olan kişiler ise harekete geçmekte ve aksiyon almakta zorlanan, duygusal, sorumluluklardan kaçan kişiler olarak düşünülebilir.  \n\n
<b>Peki ya, eril enerji nasıl yükseltilir?</b> \n\n
Eril enerjiyi artırmanın birçok yolu var. Dilersen, eril enerjini yükseltmek için uygulayabileceğin bu yöntemlere bir göz atalım! \n\n
<b>1- Kararlarını kendin al:</b> Bugüne kadar birçok konuda kararsız kalmış ve çevrendekilere danışmış olabilirsin. Ancak bu eril enerjini olumsuz etkileyen bir özelliktir. Seçimlerinin sorumluluğunu üstlen ve kendine güven. Bu, iş konusunda atacağın bir adım veya alacağını bir kıyafet dahi olabilir. Cesur ol!  \n\n
<b>2- Harekete geç:</b> Eril enerjini yükseltecek bir diğer şey de aksiyon almaktan geçer. Bir hedef belirle veya bir plan yap. Bu illa uzun vadeli bir durum veya büyük bir olay olmak zorunda değil. Bir günlük planlama dahi olsa hesapla ve erteleme. Örneğin, sağlığın için spora başlamak istiyor ama “doğru zamanı” bekliyor olabilirsin. Ancak o zamanın şimdiye kadar gelmediğini, doğru zamanın tam da içerisinde bulunduğun zaman olduğunu fark et. “Çok yoğunum, başımı kaşıyacak vaktim yok” deme. Kendin için zaman ayır. Evet, spor salonuna gitmek meşakkatli geliyor olabilir. Yine de İyi Yaşa uygulamasından her an her yerde spor yapabileceğini unutma! Bunun için Can Aksu ile 10 Dakika Kardiyo gibi zaman kazandıracak derslere veya Ceyda Çelikel ile H.I.I.T. ile Hızlı Yağ Yak gibi çözüm odaklı derslere göz atabilirsin. Bu sayede hem iyi olma halini deneyimleyecek, hem harekete geçerek eril enerjini yükseltecek hem de kendine zaman ayırarak dişiline katkı sağlamış olacaksın.  Kendin için bir şeyler yap ve erteleme. Harekete geç! \n\n
<b>3- Çözüm odaklı ol:</b> Bu işin sırrı, kendine güvenmek. Tabii ki yapabileceklerini kestirerek, mantık odaklı düşünerek ve analiz yaparak! Tüm bunlar birleştiğinde ve disiplinli olduğunda girdiğin her işin başarıyla sonuçlanacağını göreceksin. Hayatını disipline sokmak için belli başlı şeyleri bir rutine oturtmak sana yardımcı olabilir. Örneğin, iş ve eğitim hayatı gibi zorunluklarının yanında yoga ve meditasyonu da hayat rutinin bir parçası haline getirmek, seni çok daha disiplinli ve motive bir insan yapacaktır. Kendini çok zorlamadan ama ertelemeden de bu süreci başlatabilirsin. İyi Yaşa’da bulunan Yoga ile Tanışma veya Yeni Başlayanlar için Yoga derslerine göz atabilirsin. Benim zaten bir yoga geçmişim var diyorsan da Günlük Yoga Pratiği dersini hayat rutinin bir parçası haline getirebilirsin.  \n\n
<b>4- Kişisel gelişimine zaman ayır:</b> Kendini geliştirecek aktivitelerde bulun. Öz güveni ve öz saygını yükseltecek şeyler yap. Bu dişil enerjini yükseltecek bir etki olsa dahi, kendine güvenmene ve emin adımlar atmana da yardımcı olacak.  \n\n
Dilersen işe, kendini keşfetmekle de başlayabilirsin. Hangi konuda daha iyi olduğunu keşfederek o alanda ustalaşabilirsin. Böylece kendine olan güvenin de artacaktır. Peki ya hangi konuda iyi olduğunu henüz bilmiyor musun? Bunun için İyi Yaşa, sana oldukça yardımcı olabilecek bir platform. Eğer yemeklerinle herkesi büyülemek ve yeni tarifler denemek istiyorsan İyi Yaşa Mutfak, sana çok yardımcı olacak. Mesela, Simla Çilingiroğlu’nun tariflerinden Patlıcanlı Lazanya tam sana göre bir tarif olabilir. Atölye kısmında da yaratıcılığını geliştirebileceğin pek çok içerik mevcut.  \n\n
Hangi alana ilgi duyarsan duy, potansiyelini fark etmen ve kendini geliştirmen sana daima güven verecektir. Böylece başarma hissin pekişecek ve farklı alanlarda da istediğin şeyleri başarabileceğine inanacaksın. Üstelik dişil enerji yazımı okuduysan, orada dişilin alma enerjisinden bahsetmiştim. Eril ise verme enerjisindedir. Bu sayede kendini geliştirdiğin alanlarda çevrendekilere de paylaşımda bulunabilirsin.

    </string>

</resources>